<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_MOTHER_RUSSIA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Recebe paineis extras ao fundar cidades. +1 de [ICON_Faith] Fé no seu império. +1 de [ICON_Production] Produção de Tundra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_MOTHER_RUSSIA_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Recebe paineis extras ao fundar cidades. +1 de [ICON_Faith] Fé no seu império. +1 de [ICON_Production] Produção de Tundra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_TRAIT_MAPUCHE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Característica única do Mapuche: +5 de [ICON_Strength] Força de Combate contra oponentes numa Era de Ouro.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_WAR_CART_COMBAT_STRENGTH_VS_BARBS_DESCRIPTION_BBG" Language="pt_BR">
			<Text>+4 de [ICON_Strength] Força de Combate contra Bárbaros.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_POLICY_DISCIPLINE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+10 de [ICON_Strength] Força de Combate contra Bárbaros.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_POLICY_SIEGE_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Armas de Cerco</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_POLICY_SIEGE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+50% [ICON_Production] Produção pra unidades de cerco das Eras Antiga e Clássica.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SIEGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
			<Text>Durante a Guerra do Peloponeso, foram tentados cem cercos e 58 terminaram com a rendição da área sitiada. [NEWLINE] O exército de Alexandre, o Grande, sitiou com sucesso muitas cidades poderosas durante suas conquistas. Duas de suas realizações mais impressionantes no cerco ocorreram no Cerco de Tiro e no Cerco da Rocha Sogdian. Seus engenheiros construíram uma ponte que tinha originalmente 60 m de largura e alcançou o alcance de sua artilharia movida a torção, enquanto seus soldados empurravam torres de cerco que abrigavam lançadores de pedra e catapultas leves para bombardear as muralhas da cidade. [NEWLINE] A maioria dos conquistadores antes dele encontrou Tiro, uma cidade-ilha fenícia a cerca de 1 km do continente, inexpugnável. Os macedônios construíram uma toupeira, uma saliência elevada de terra sobre a água, empilhando pedras em uma ponte de terra natural que se estendia debaixo d&#39;água até a ilha, e embora os tírios se reunissem enviando um navio de bombeiros para destruir as torres e capturassem a toupeira em um frenesi fervilhante, a cidade acabou caindo nas mãos dos macedônios após um cerco de sete meses. Em total contraste com Tiro, Rocha Sogdian foi capturado por um ataque furtivo. Alexandre usou táticas semelhantes a comandos para escalar os penhascos e capturar o terreno elevado, e os desmoralizados defensores se renderam. </Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_POLICY_HARD_SHELL_EXPLOSIVES_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Explosivos Balísticos</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_POLICY_HARD_SHELL_EXPLOSIVES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+50% [ICON_Production] Produção pra unidades de cerco da Era do Renascimento e eras anteriores.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_HARD_SHELL_EXPLOSIVES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
			<Text>De acordo com a história, por volta do ano 1189, Iron Li desenvolveu um novo método para caçar raposas que usava um explosivo de cerâmica para assustar as raposas para dentro de suas redes. O explosivo consistia em uma garrafa de cerâmica com boca, recheada com pólvora e fixada por um fusível. Explosivo e rede foram colocados em pontos estratégicos de lugares como bebedouros freqüentados por raposas, e quando eles se aproximassem o suficiente, Iron Li acenderia o pavio, fazendo com que a garrafa de cerâmica explodisse e assustando as raposas assustadas direto para suas redes. [NEWLINE] Embora seja uma história fantasiosa, não se sabe exatamente por que isso causaria o desenvolvimento da bomba de ferro, já que o explosivo foi feito com cerâmica, e outros materiais como bambu ou mesmo couro fariam o mesmo trabalho, presumindo que fossem feitos um barulho alto o suficiente. No entanto, a bomba de ferro fez sua primeira aparição em 1221 no cerco de Qizhou (na moderna província de Hubei), e desta vez seria o Jin que possuía a vantagem tecnológica. O comandante Song Zhao Yurong sobreviveu e foi capaz de retransmitir seu relato para a posteridade. </Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_POLICY_TRENCH_WARFARE_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Guerra de Trincheira</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_POLICY_TRENCH_WARFARE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+50% de [ICON_Production] Produção pra todas as unidades de cerco.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TRENCH_WARFARE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="pt_BR">
			<Text>A guerra de trincheiras é um tipo de guerra terrestre que usa linhas de combate ocupadas, em grande parte compostas por trincheiras militares, nas quais as tropas estão bem protegidas do fogo de armas pequenas do inimigo e substancialmente protegidas da artilharia. A guerra de trincheiras tornou-se arquetipicamente associada à Primeira Guerra Mundial (1914-1918), quando a Race to the Sea rapidamente expandiu o uso de trincheiras na Frente Ocidental a partir de setembro de 1914. [NEWLINE] A guerra de trincheiras proliferou quando uma revolução no poder de fogo não foi acompanhada por avanços semelhantes na mobilidade, resultando em uma forma extenuante de guerra em que o defensor tinha a vantagem. Na Frente Ocidental, em 1914–1918, ambos os lados construíram sistemas elaborados de trincheiras, subterrâneos e de escavações, que se opõem ao longo de uma frente, protegidos de ataques por arame farpado. A área entre as linhas de trincheira opostas (conhecida como &#34;terra de ninguém&#34;) foi totalmente exposta ao fogo de artilharia de ambos os lados. Ataques, mesmo que bem-sucedidos, freqüentemente causaram graves baixas. </Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_CHANCERY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+3 Pontos de Influência por turno. Quando essa civilização captura ou mata um espião inimigo, receba 200 de [ICON_Science] Ciência (na velocidade padrão) pra cada nível do espião inimigo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_NOBEL_PRIZE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Ganha 50 de [ICON_Favor] Favor Diplomático quando recruta uma Grande Pessoa. A Suécia recebe +1 ponto de  [ICON_GreatEngineer] Grande Engenheiro de cada Fábrica e +1 ponto de [ICON_GreatScientist] Grande Cientista de Universidades além de +50% de [ICON_PRODUCTION] Produção pra bibliotecas, universidades, oficinas, e fábricas. Ter a Suécia no jogo adiciona três competições únicas no Congresso Mundial, a começar na Era Industrial.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_RELIGIOUS_IDOLS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+2 de [ICON_Faith] Fé e +2 de [ICON_GOLD] Ouro por Minas em recursos de Luxo ou Bonus.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SATYAGRAHA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Pode escolher uma crença adicional ao fundar religião. Colonos e construtores possuem +1 de [ICON_Movement] movimento. +5 de [ICON_FAITH] fé por cada civilização (incluindo a Índia) encontrada e que já fundou uma religião e não esteja em guerra. Civilizações inimigas recebem o dobro de fadiga de guerra contra Gandhi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SATYAGRAHA_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Pode escolher uma crença adicional ao fundar religião. Colonos e construtores possuem +1 de [ICON_Movement] movimento. +5 de [ICON_FAITH] fé e +1 de [ICON_Favor] Favorecimento Diplomático por turno por cada civilização (incluindo a Índia) encontrada e que já fundou uma religião e não esteja em guerra. Civilizações inimigas recebem o dobro de fadiga de guerra contra Gandhi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_FEED_THE_WORLD_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Santuários e Templos concedem +3 de [ICON_FOOD] Comida e +1 de [ICON_HOUSING] Habitação cada.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_AMBIORIX_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidades corpo a corpo e anti-cavalaria recebem +1 de [ICON_Strength] Força de Combate  pra cada unidade adjacente.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_AMBIORIX_NEIGHBOR_COMBAT_BONUS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Recebe +1 de [ICON_Strength] Força de Combate pra cada unidade adjacente (Rei dos Eburões)</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_MERCHANT_LAND_ACQUISITION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Adquire novos paineis na cidade mais rapidamente. +4 de [ICON_Gold] Ouro por turno pra cada [ICON_TradeRoute] Rota Comercial internacional passando pela cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_MERCHANT_FORESTRY_MANAGEMENT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Esta cidade recebe +2 de [ICON_Gold] Ouro pra cada característica de terreno não melhorado e cada painel com apelo De Tirar o Fôlego. Paineis adjacentes a uma característica de terreno não melhorado recebem +1 de Apelo nessa cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_MERCHANT_TAX_COLLECTOR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+2 de [ICON_Gold] Ouro por turno pra cada [ICON_Citizen] Cidadão na cidade e +1 capacidade de Rota de comércio quando estabelecida em qualquer cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_BYZANTIUM_COMBAT_UNITS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Recebe +2 de [ICON_Strength] Força de Combate pra cada Cidade Sagrada convertida pra Religião de Bizâncio. A Religião de Bizâncio se espalha para cidades próximas quando uma unidade de uma civilização é derrotada (Táxis)</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_BYZANTIUM_RELIGIOUS_UNITS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Recebe +2 de [ICON_Religion] Força religiosa pra cada Cidade Sagrada convertida pra Religião de Bizâncio.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_BYZANTIUM_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidades recebem +2 de [ICON_Strength] Força de Combate ou [ICON_Religion] força religiosa pra cada Cidade Sagrada convertida pra Religião de Bizâncio (incluindo a Cidade Sagrada de Bizâncio). A Religião de Bizâncio se espalha para cidades próximas quando uma unidade de uma civilização ou de cidade estado é derrotada. +1 ponto de [ICON_GreatProphet] Grande Profeta de cidades com um distrito de Local Sagrado.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_TITHE_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+2 de [ICON_GOLD] Ouro pra cada cidade seguindo essa religião.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_ROCK_HEWN_CHURCH_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Permite construir uma Igreja Escavada na Rocha, melhoria única da Etiopia. [NEWLINE][NEWLINE]+1 de [ICON_Faith] Fé pra cada painel de colina adjacente. Concede [ICON_TOURISM] Turismo por [ICON_FAITH] Fé depois de pesquisar Vôo. +1 de Apelo. Não pode ser destruída por desastres naturais, apenas danificadas. Só pode ser construída em Solo Vulcânico ou Colinas que não estejam adjacentes a outra Igreja Escavada na Rocha.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_ROCK_HEWN_CHURCH_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Permite construir uma Igreja Escavada na Rocha, melhoria única da Etiopia. +1 de [ICON_Faith] Fé pra cada painel de colina adjacente. Concede [ICON_TOURISM] Turismo por [ICON_FAITH] Fé depois de pesquisar Vôo. +1 de Apelo. Só pode ser construída em Colinas que não estejam adjacentes a outra Igreja Escavada na Rocha.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_SCOTTISH_ENLIGHTENMENT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Cidades Felizes recebem um adicional de +10% de [ICON_SCIENCE] Ciência e [ICON_PRODUCTION] Produção. Cidades Eufóricas recebem um adicional de +15%  de [ICON_SCIENCE] Ciência e [ICON_PRODUCTION] Produção. Cidades Felizes geram +1  pontos de [ICON_GreatScientist] Grande Cientista por Campus e +1 ponto de  [ICON_GreatEngineer] Grande Engenheiro por Zona Industrial. Cidades Eufóricas dobram essas quantidades.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_FERTILITY_RITES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 de [ICON_FOOD] comida em paineis com [ICON_RESOURCE_CATTLE], [ICON_RESOURCE_RICE], e [ICON_RESOURCE_WHEAT].</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_FERTILITY_RITES_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Quando escolhido, recebe um Construtor na sua capital. +1 de [ICON_FOOD] Comida em paineis com [ICON_RESOURCE_CATTLE], [ICON_RESOURCE_RICE], [ICON_RESOURCE_WHEAT], e [ICON_RESOURCE_MAIZE].</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_RELIGIOUS_SETTLEMENTS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Velocidade de expansão de fronteiras é 50% maior.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_RELIGIOUS_SETTLEMENTS_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Velocidade de expansão de fronteiras é 50% maior.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_TRAJANS_COLUMN_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Todas as cidades começam com uma edificação a mais no Centro de Cidade depois de desbloquear Código de Leis. (Começa com um monumento na Era Antiga).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_POLDER_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Permite construir um Pôlder, exclusivo dos Países Baixos.[NEWLINE][NEWLINE]+1 de [ICON_FOOD] Comida, +1 de [ICON_Production] Produção, e +0.5 de [ICON_Housing] Habitação. +1 de [ICON_FOOD] Comida se estiver adjacente a um Pôlder. [ICON_PRODUCTION] Produção, [ICON_GOLD] Ouro, e [ICON_FOOD] Comida adicionais à medida que avança nas Árvores Cívica e Tecnológica. Deve ser colocado em um painel de Costa ou Lago adjacentes a 2 ou mais paineis de terra atravessáveis. Aumenta o custo de [ICON_Movement] Movimento pra 3.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_KUPES_VOYAGE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Começa o jogo em um painel de Oceano. Recebe +1 de [ICON_Citizen] População quando estabelecer sua primeira cidade. O Palácio recebe +3 de [ICON_HOUSING] Habitação e +1 de [ICON_AMENITIES] Serviço. +2 de [ICON_SCIENCE] Ciência e  +2 de [ICON_CULTURE] Cultura por turno antes de estabelecer a primeira cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_ACROPOLIS_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Distrito único da Grécia pra atividades culturais. Substitui o Teatro e é mais barato de construir. Concede 1 [ICON_Envoy] Emissário quando o Anfiteatro é construído.[NEWLINE][NEWLINE]Bônus de +1 de [ICON_Culture] Cultura pra cada distrito adjacente e um adicional de +1 de [ICON_Culture] Cultura pra cada Centro de Cidade adjacente. Bônus de +2 de [ICON_Culture] pra cada maravilha, Complexo de Entretenimento, e Parque Aquático adjacente. Só pode ser construído em colinas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_ACROPOLIS_EXPANSION1_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Distrito único da Grécia pra atividades culturais. Substitui o Teatro e é mais barato de construir. Concede 1 [ICON_Envoy] Emissário quando o Anfiteatro é construído.[NEWLINE][NEWLINE]Bônus de +1 de [ICON_Culture] Cultura pra cada distrito adjacente e um adicional de +1 de [ICON_Culture] Cultura pra cada Centro de Cidade adjacente. Bônus de +2 de [ICON_Culture] pra cada maravilha. Só pode ser construído em colinas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_ACROPOLIS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Distrito único da Grécia pra atividades culturais. Substitui o Teatro e é mais barato de construir. Concede 1 [ICON_Envoy] Emissário quando o Anfiteatro é construído.[NEWLINE][NEWLINE]Bônus de +1 de [ICON_Culture] Cultura pra cada distrito adjacente e um adicional de +1 de [ICON_Culture] Cultura pra cada Centro de Cidade adjacente. Bônus de +2 de [ICON_Culture] pra cada maravilha. Só pode ser construído em colinas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_ACROPOLIS_DESCRIPTION_ADJACENCY" Language="pt_BR">
			<Text>Adjacência: Bônus padrão de [ICON_Culture] Cultura pra cada Centro de cidade adjacente. Bônus padrão de [ICON_Culture] Cultura pra cada distrito adjacente. Bônus maior de [ICON_Culture] Cultura pra cada maravilha adjacente. Só pode ser construída em colinas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_GOV_CITYSTATES_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+3 de [ICON_Favor] Favor diplomático. Alavancar unidades de Cidades Estado custa metade de [ICON_Gold] Ouro.[NEWLINE]Unidades de Cidades Estado gaham +4 de [ICON_Strength] Força de Combate se você é o Suzerano (inclui unidades alavancadas).[NEWLINE]Concede +1 [Icon_Governor] Título de Governador. +2 emissários e +2 pontos de emissário por turno.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_GOLF_COURSE_XP2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<!-- Last update: 4.2.0-->
			<Text>Permite ao Construtor construir um Campo de Golfe, melhoria única da Escócia.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_AMENITIES] Serviço, +2 de [ICON_GOLD] Ouro, e +1 de [ICON_CULTURE] Cultura. +1 de [ICON_GOLD] Ouro e +1 de [ICON_CULTURE] Cultura se estiver adjacente a um distrito de Centro de Cidade. +1 [ICON_AMENITIES] Serviço e +1 de [ICON_CULTURE] Cultura se estiver adjacente a um distrito de Complexo de Entretenimento. [ICON_CULTURE] Cultura, [ICON_GOLD] Ouro, [ICON_TOURISM] Turismo, e [ICON_HOUSING] Habitação adicional à medida que avança nas Tecnologias e Cívicas. Não pode ser colocado em Deserto. Uma por cidade. Paineis com Campos de Golfe não podem ser trocados entre cidades. +1 de Apelo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_GOLF_COURSE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<!-- Last update: 4.2.0-->
			<Text>Permite ao Construtor construir um Campo de Golfe, melhoria única da Escócia.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_AMENITIES] Serviço, +2 de [ICON_GOLD] Ouro, e +1 de [ICON_CULTURE] Cultura. +1 de [ICON_GOLD] Ouro e +1 de [ICON_CULTURE] Cultura se estiver adjacente a um distrito de Centro de Cidade. +1 [ICON_AMENITIES] Serviço e +1 de [ICON_CULTURE] Cultura se estiver adjacente a um distrito de Complexo de Entretenimento. [ICON_CULTURE] Cultura, [ICON_GOLD] Ouro, [ICON_TOURISM] Turismo, e [ICON_HOUSING] Habitação adicional à medida que avança nas Tecnologias e Cívicas. Não pode ser colocado em Deserto. Uma por cidade. Paineis com Campos de Golfe não podem ser trocados entre cidades. +1 de Apelo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_EJERCITO_PATRIOTA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Todas as unidades tem +1 de visão. Promover unidades de Cavalaria Leve não encerra o turno delas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_MISSION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Desbloqueia a habilidade de Construtores para construir uma Missão, exclusiva da Espanha.[NEWLINE][NEWLINE]+2 de [ICON_Faith] Fé. +2 de [ICON_Faith] Fé se estiver em um continente diferente da sua [ICON_Capital] Capital.[NEWLINE][NEWLINE]+2 de [ICON_Science] Ciência se construído adjacente a um distrito de Campus. +1 de [ICON_HOUSING] Habitação se construída no continente natal. +2 de [ICON_Science] Ciência Science no Cívico de Iluminismo. Não pode ser construído adjacente a outra Missão.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_MISSION_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Desbloqueia a habilidade de Construtores para construir uma Missão, exclusiva da Espanha.[NEWLINE][NEWLINE]+2 de [ICON_FAITH] Fé. +2 de [ICON_FAITH] Fé, +1 de [ICON_PRODUCTION] Produção, e +1 de [ICON_FOOD] Alimento se estiver em um continente diferente do de sua [ICON_Capital] Capital.+1 de [ICON_HOUSING] Habitação se construída no continente natal.[NEWLINE][NEWLINE]+1 de [ICON_SCIENCE] Ciência por cada Campus e Local Sagrado Adjacente. +2 de [ICON_SCIENCE] Ciência com o Iluminismo. Não pode ser construído adjacente a outra Missão.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_SPANISH_CONQUISTADOR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade exclusiva espanhola que substitui os Mosqueteiros. +10 de [ICON_Strength] Força de Combate quando tiver uma unidade religiosa no mesmo painel. Se esta unidade capturar uma cidade ou estiver adjacente a uma cidade quando for capturada, a cidade é automaticamente convertida para a religião principal do Conquistador do jogador.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_RIVER_GODDESS_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Rios dão adjacência de +2 de [ICON_FAITH] Fé aos Distritos de Local Sagrado. +1 de [ICON_Amenities] Serviços e +1 de [ICON_Housing] Habitação pra cidades se elas possuírem um Local Sagrado adjacente ao um Rio.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_RIVER_GODDESS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Rios dão adjacência de +2 de [ICON_FAITH] Fé aos Distritos de Local Sagrado. +1 de [ICON_Amenities] Serviço pra cidades se elas possuírem um Local Sagrado adjacente ao um Rio.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ROOSEVELT_COROLLARY_ROUGH_RIDER_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidades recebem +5 de [ICON_Strength] Força de Combate quando defendendo no seu continente natal, ou atacando em um continente estrangeiro. Emissários enviados a uma Cidade Estado com a qual você tenha uma rota comercial contam como dois emissários. Recebe a unidade exclusiva Rough Rider quando pesquisa a tecnologia de Ciência Militar.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ROOSEVELT_COROLLARY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidades recebem +5 de [ICON_Strength] Força de Combate quando defendendo no seu continente natal, ou atacando em um continente estrangeiro. +1 de Apelo a todos os paineis numa cidade com parque nacional. Recebe a unidade exclusiva Rough Rider quando pesquisa a tecnologia de Ciência Militar.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_SEAPORT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+25% de experiência de combate para todas as unidades navais treinadas nessa cidade. Permite o treinamento direto de Frotas e Armadas. Custo de treinamento de Frotas e Armadas reduzido em 25%. +2 de [ICON_GOLD] Ouro em todos os paineis costeiros dessa cidade. +1 de [ICON_RESOURCE_COAL] Carvão por turno.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PROJECT_ECOURT_FESTIVAL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Quando finalizado, esse projeto concede 40 de [ICON_CULTURE] Cultura e 40 de [ICON_TOURISM] Turismo (na velocidade padrão) baseado no número de cópias em excesso que a França possui.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_ETHIOPIA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Rotas comerciais concedem +0.5 de [ICON_FAITH] por recurso na origem. Recursos concedem +1 de [ICON_FAITH] Fé. Pode comprar Museus arqueológicos e Arqueológos com [ICON_FAITH] Fé.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_MENELIK_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Recebe [ICON_SCIENCE] Ciência e [ICON_CULTURE] Cultura igual a 10% da sua geração de [ICON_FAITH] Fé em cidades fundadas em colinas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_ETHIOPIAN_OROMO_CAVALRY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade exclusiva da Etiópia da Era Medieval. Tem visibilidade adicional e não recebe penalidade de [ICON_Movement] movimento em colinas, além de ganhar +4 de [ICON_STRENGTH] Força de Combate quando lutando em colinas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_ETHIOPIAN_OROMO_CAVALRY_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade exclusiva da Etiópia da Era Medieval. Tem mais visibilidade e Força de Combate do que a Cavalaria especial a quem ele substitui. Não recebe penalidade de [ICON_Movement] movimento em colinas, além de ganhar +4 de [ICON_STRENGTH] Força de Combate quando lutando em colinas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_ETHIOPIAN_OROMO_CAVALRY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Não recebe penalidade de [ICON_Movement] movimento em colinas, além de ganhar +4 de [ICON_STRENGTH] Força de Combate quando lutando em colinas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_LEGEND_FIVE_SUNS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Gasta cargas de construtores pra completar 20% do custo original do distrito. +50% de [ICON_PRODUCTION] Produção pra unidades terrestres de corpo a corpo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_MUTAL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Cidades que não sejam a Capital dentro de 6 painéis da [ICON_Capital] Capital recebem +10% para todas as produções. Outras cidades que não sejam a Capital recebem -15% para todas as produções. +3 de [ICON_Strength] força de combate para unidades dentro de 6 painéis da [ICON_Capital] Capital.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_MUTAL_COMBAT_STRENGTH_NEAR_CAPITAL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+3 de [ICON_Strength] Força de Combate pra unidades que estejam em até 6 paineis da [ICON_Capital] Capital (Ix Mutal Ajaw)</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_BARRIER_REEF_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha natural de dois paineis que pode aparecer em terreno costeiro e concede +3 de [ICON_Food] Comida e +2 de [ICON_Science] Ciência. Concede grande bônus de adjacência para distritos de Campus.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_LEADER_TRAIT_FEZ_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Quando você usa uma unidade religiosa pra converter uma cidade pela primeira vez, ganhe 10 de [ICON_SCIENCE] Ciência por [ICON_Citizen] População daquela cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ANTIQUES_AND_PARKS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Paineis com apelo de Tirar o Fôlego adjacentes a uma Maravilha Natural ou Montanha recebem +1 de [ICON_SCIENCE] Ciência, e um adicional de +1 de [ICON_SCIENCE] Ciência depois de pesquisar Astronomia. Paineis com apelo de Tirar o Fôlego adjacentes a uma Maravilha ou um Bosque recebem +1 de [ICON_CULTURE] Cultura, e um adicional de +1 de  [ICON_CULTURE] Cultura depois de pesquisar o Cívico do Iluminismo. Todos os paineis numa cidade com um Parque Nacional recebem +1 de Apelo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_HOLY_WATERS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Aumenta a Cura das suas unidades em +10 dentro da fronteira de cidades que sigam a sua religião.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_GREAT_WALL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Desbloqueia a habilidade do Construtor de construir a Grande Muralha, única da China.[NEWLINE][NEWLINE]+1 de [ICON_PRODUCTION] Produção por segmento. Provê um bônus de  [ICON_Strength] Defesa. Bônus de [ICON_Gold] Ouro se adjacente a outros segmentos. [ICON_Culture] Cultura e [ICON_Tourism] Turismo adicional por segmento à medida que avança nas árvores Cívica e Tecnológica. Deve ser construída em linha, seguindo a fronteira do seu Império.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_GREAT_WALL_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Desbloqueia a habilidade do Construtor de construir a Grande Muralha, única da China.[NEWLINE][NEWLINE]+1 de [ICON_PRODUCTION] Produção por segmento. Provê um bônus de  [ICON_Strength] Defesa. Bônus de [ICON_Gold] Ouro se adjacente a outros segmentos. [ICON_Culture] Cultura e [ICON_Tourism] Turismo adicional por segmento à medida que avança nas árvores Cívica e Tecnológica. Deve ser construída em linha, seguindo a fronteira do seu Império. Só pode ser danificada (nunca destruída) por desastres naturais.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_DYNASTIC_CYCLE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>[ICON_TechBoosted] Eurecas e [ICON_CivicBoosted] Inspirações concedem 60% das cívicas e tecnologias, ao invés de 50%.[NEWLINE][NEWLINE]Maravilhas construídas dão às suas cidades +1 de [ICON_FOOD] Alimento e +1 de [ICON_PRODUCTION] Produção.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_DYNASTIC_CYCLE_EXPANSION1_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>[ICON_TechBoosted] Eurecas e [ICON_CivicBoosted] Inspirações concedem 50% das cívicas e tecnologias, ao invés de 40%.[NEWLINE][NEWLINE]Maravilhas construídas dão às suas cidades +1 de [ICON_FOOD] Alimento e +1 de [ICON_PRODUCTION] Produção.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_DYNASTIC_CYCLE_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>[ICON_TechBoosted] Eurecas e [ICON_CivicBoosted] Inspirações concedem 50% das cívicas e tecnologias, ao invés de 40%.[NEWLINE][NEWLINE]Maravilhas construídas dão às suas cidades +1 de [ICON_FOOD] Alimento e +1 de [ICON_PRODUCTION] Produção.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_LEADER_TRAIT_NGAZARGAMU_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidades de Combate terrestres e de Suporte são 10% mais baratas de comprar com  [ICON_GOLD] Ouro ou [ICON_FAITH] Fé pra cada construção do distrito de Acampamento na cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_COTHON_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Um distrito exclusivo da Fenícia que concentra a atividade naval na sua cidade. Substitui o Porto e é mais barato de construir. Deve ser construído em Paineis Costeiros  ou de Lago adjacentes à terra.[NEWLINE][NEWLINE]+25% de [ICON_PRODUCTION] Produção pra unidades navais e Colonos nessa cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_HACIENDA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Desbloqueia a habilidade de Construtores para construir uma Hacienda, exclusiva da Gran Colombia.[NEWLINE][NEWLINE]+2 de [ICON_GOLD] Ouro, +1 de [ICON_PRODUCTION] Produção, and +1 de [Icon_Housing] Habitação. +1 de [ICON_Food] Alimento pra cada duas Plantações adjacentes (aumentando pra cada Plantação ao pesquisar Partes Substituíveis). Plantações  e Haciendas recebem +1 de [ICON_Production] Produção pra cada duas Haciendas adjacentes (aumentando pra cada Hacienda com Mobilização Rápida). Só pode ser construída em Planícies e Pradarias, sem colinas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_ZONING_COMMISSIONER_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 de [ICON_Production] Produção nos recursos revelados da cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_WATER_WORKS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 de [ICON_HOUSING] Habitação pra cada distrito e maravilha na cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_DAR_E_MEHR_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Permite a construição de Dar-e Mehrs (+3 de [ICON_Faith] Fé, +2 de [ICON_CULTURE] Cultura. Não pode ser danificado por desastres naturais).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_DAR_E_MEHR_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+2 de [ICON_CULTURE] Cultura. Não pode ser danificado por desastres naturais.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_GEORGIAN_KHEVSURETI_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+5 de [ICON_Strength] Força de Combate bônus quando lutando em Colinas.[NEWLINE][ICON_Bullet]Sem penalidade de [ICON_Movement] Movimento em Colinas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_BERMUDA_TRIANGLE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha da natureza de três painéis. Unidades que entram nela são teletransportadas para um lugar muito distante no oceano, e se as unidades forem navais, receberão o efeito &#39;Correntezas Misteriosas&#39; (+1 de [ICON_Movement] movimento).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_PAITITI_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha da natureza intransponível de três painéis. Concede +1 de [ICON_GOLD] ouro e +1 de [ICON_CULTURE] cultura aos painéis adjacentes. Concede grande bônus de adjancência para os distritos Teatro and Centro Comercial.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_REINFORCED_INFRASTRUCTURE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 de [ICON_PRODUCTION] produção para painéis de Planíces Aluviais e Solo Vulcânico na cidade. As melhorias de painéis, as construções, e os distritos não poderão ser danificados por desastres naturais.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_EJERCITO_PATRIOTA_EXTRA_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 de alcance de visão para todas as unidades (Ejército Patriota)</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_COLOMBIAN_LLANERO_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade da Era Industrial exclusiva da Grande Colômbia. Baixo custo de manutenção. +2 de [ICON_Strength] força de combate por cada Llanero adjacente. Cura-se totalmente quando estiver no alcance de um Comandante General que ative sua habilidade de retirada.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_LLANERO_ADJACENCY_STRENGTH_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+2 de [ICON_Strength] força de combate por cada unidade Llanero adjacente.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_CAMPANA_ADMIRABLE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Receba um Grande General quando a partida entrar em uma nova era. Não pode recrutar [ICON_GreatGeneral] Grandes Generais.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_CAMPANA_ADMIRABLE_DESCRIPTION_XP1" Language="pt_BR">
			<Text>Receba um Grande General quando a partida entrar em uma nova era. Não pode recrutar [ICON_GreatGeneral] Grandes Generais.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_THUNDERBOLT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Permite saques navais por todas as unidades navais de curto alcance e +50% de [ICON_PRODUCTION] produção para todas as unidades navais de curto alcance.[NEWLINE][NEWLINE]Recebe +50% de [ICON_PRODUCTION] produção para Locais Sagrados e todas as suas construções. Locais Sagrados recebem bônus de adjacência padrão por painéis costeiros.[NEWLINE][NEWLINE]Portos próximos a Locais Sagrados recebem bônus adicional de +2 de adjacência de [ICON_GOLD] ouro.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_THUNDERBOLT_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Permite saques navais por todas as unidades navais de curto alcance e +50% de [ICON_PRODUCTION] produção para todas as unidades navais de curto alcance.[NEWLINE][NEWLINE]Recebe +50% de [ICON_PRODUCTION] produção para Locais Sagrados e todas as suas construções. Locais Sagrados recebem bônus de adjacência padrão por painéis costeiros.[NEWLINE][NEWLINE]Portos próximos a Locais Sagrados recebem bônus adicional de +2 de adjacência de [ICON_GOLD] ouro.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_ARMORY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+25% de experiência de combate para todas as unidades terrestres treinadas nesta cidade.[NEWLINE]+1 de [ICON_RESOURCE_NITER] nitro por turno, uma vez descoberto.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_ARMORY_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+25% de experiência de combate para todas as unidades terrestres treinadas nesta cidade.[NEWLINE]Estoque máximo de recurso estratégico aumentados em +10 (na velocidade padrão).[NEWLINE]+1 de [ICON_RESOURCE_NITER] nitro por turno, uma vez descoberto.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_ITERU_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+25% de [ICON_PRODUCTION] produção para distritos e maravilhas se colocados ao lado de um rio. Planices aluviais não bloqueiam o posicionamento de maravilhas e distritos.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_ITERU_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+25% de [ICON_PRODUCTION] produção para distritos e maravilhas se colocados ao lado de um rio. Não recebe dano de inundações.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TECH_CASTLES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Bônus de [ICON_CULTURE] cultura para a melhoria de Grande Muralha por adjacência. Ganha um Espião grátis se jogando com a França.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_SHOPPING_MALL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+6 de [ICON_Tourism] turismo. Apenas uma cópia desta construção pode ser construída por cidade, mesmo se a cidade possuir vários Bairros Residenciais.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_PRASAT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Edificação exclusiva do Império Khmer. Substitui o Templo. Recebe um Missionário quando construído (se tiver fundado religião). Necessário para comprar Apóstolos e Inquisidores com [ICON_FAITH] fé.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_CROSS_CULTURAL_DIALOGUE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 de [ICON_SCIENCE] ciência por cada 3 seguidores desta religião em outras civilizações.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_TITHE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 de [ICON_GOLD] ouro por cada 3 seguidores desta religião.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_WORLD_CHURCH_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 de [ICON_CULTURE] cultura por cada 3 seguidores desta religião em outras civilizações.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_MOMENT_CATEGORY_MILITARY_BONUS_GOLDEN_AGE" Language="pt_BR">
			<Text>Era de Ouro Às Armas:[NEWLINE] Desbloqueia casus belli especial que gera menos 75% de [ICON_STAT_GRIEVANCE] queixas que a guerra formal e pode ser usado imediatamente após denunciar o alvo. +15% de [ICON_PRODUCTION] produção para unidades militares e estas recebem +10 de [ICON_Strength] força de combate contra cidades.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_9" Language="pt_BR">
			<Text>Às Armas!: receba +1 de pontuação de Era sempre que matar uma corporação não bárbara em combate e +2 de pontuação de Era sempre que matar um exército não bárbaro em combate. Se escolhido no início de uma Era de Ouro, desbloqueia casus belli especial que concede menos 75% de penalidade de [ICON_STAT_GRIEVANCE] queixas que a guerra formal e pode ser usado imediatamente após denunciar o alvo. +15% de [ICON_PRODUCTION] produção para unidades militares e estas recebem +10 de [ICON_Strength] força de combate contra cidades. Era Industrial até Atômica.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_MOMENT_CATEGORY_INFRASTRUCTURE_BONUS_GOLDEN_AGE" Language="pt_BR">
			<Text>Era de Ouro Monumental:[NEWLINE] +2 de [ICON_Movement] movimento para todos os construtores. Pode comprar unidades civis com [ICON_FAITH] fé. Construtores e colonos são 10% mais baratos para compra com [ICON_FAITH] fé e [ICON_GOLD] ouro.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_5" Language="pt_BR">
			<Text>Monumental: receba +1 de pontuação de Era sempre que construir um novo distrito especializado. +2 de [ICON_Movement] movimento para todos os construtores. Pode comprar unidades civis com [ICON_FAITH] fé. Construtores e colonos são 10% mais baratos para compra com [ICON_FAITH] fé e [ICON_GOLD] ouro. Era Clássica até Era do Renascimento.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_CARDINAL_BISHOP_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>15% de aumento em [ICON_CULTURE] cultura gerada pela cidade e a pressão religiosa advindo desta cidade é 100% maior em outras cidades. +2 de [ICON_Faith] Fé por cada distrito especializado nesta cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_STONE_CIRCLES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 de [ICON_PRODUCTION] Produção e +1 de [ICON_FAITH] fé de Pedreiras.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_WONDER_TOURISM_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Recebe um Espião gratuitamente (e um espaço extra de capacidade) com a tecnologia de Castelo. Todos os espiões começam como Agentes com uma promoção grátis. +20% de [ICON_PRODUCTION] produção para maravilhas da era Medieval, Renascimento, e Industrial. [ICON_Tourism] Turismo de maravilhas de qualquer era é +50% maior.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_HYPASPIST_SIEGE_BONUS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+10 de [ICON_Strength] força de combate quando sitiando distritos e cidades.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_MACEDONIAN_HYPASPIST_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade corpo-a-corpo única da Macedônia que substitui o Espadachim. +10 de [ICON_Strength] força de combate quando sitiando distritos e cidades. 50% de bônus de suporte adicional.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PROMOTION_COMBAT_HOME_CONTINENT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+5 de força de combate enquando defendendo no continente natal.</Text>
		</Replace>
		<!-- <Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_ZULU_ISIBONGO_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Cidades guarnecidas por unidades obtêm +3 de lealdade por turno (+5 se for uma Corporação ou Exército). Conquistar cidades com unidades as melhoraram para Corporação ou Exército, se os cívicos adequados estiverem desbloqueados. Construções em Ikanda concedem +1 de [ICON_CULTURE] cultura e +1 de [ICON_GOLD] ouro cada.</Text>
		</Replace>
		-->
		<Replace Tag="LOC_MOMENT_CATEGORY_EXPLORATION_BONUS_GOLDEN_AGE" Language="pt_BR">
			<Text>Era de Ouro Hic Sunt Dracones:[NEWLINE]+3 de [ICON_Citizen] população inicial para cidades recém estabelecidas. +2 de [ICON_Movement] movimento para unidades navais e embarcadas. +2 de lealdade por turno para cidades que não estejam no continente natal de sua [ICON_Capital] Capital original.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_6" Language="pt_BR">
			<Text>Hic Sunt Dracones: receba +3 de pontuação de Era toda vez que descobrir um novo Continente ou uma Maravilha Natural. Receba +1 de pontuação de Era toda vez que matar uma unidade naval que não seja bárbaro em combate. Se escolhida no início de uma Era de Ouro, +3 de [ICON_Citizen] população para cidades recém criadas. +2 de [ICON_Movement] movimento para unidades navais e embarcadas. +2 de lealdade por turno para cidades que não se encontram no continente natal de sua [ICON_Capital] Capital. Renascimento até Era Moderna.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_NKISI_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+2 de [ICON_FOOD] alimento, +2 de [ICON_PRODUCTION] produção e +4 de [ICON_GOLD] ouro para cada [ICON_GreatWork_Relic] relíquia, [ICON_GreatWork_Artifact] artefato, e escultura e [ICON_GreatWork_Sculpture] grande obra de arte de escultura além da [ICON_CULTURE] cultura normal. Recebe 50% a mais de pontos de [ICON_GreatWriter] Grande Escritor, [ICON_GreatArtist] Grande Artista, [ICON_GreatMusician] Grande Músico, e [ICON_GreatMerchant] Grande Mercador. +100% de [ICON_PRODUCTION] produção para Arqueólogos. O palácio possui espaço para 5 grande obras.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_ST_BASILS_CATHEDRAL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Concede 1 [ICON_GreatWork_Relic] relíquia e 3 espaços de [ICON_GreatWork_Relic] Relíquias. +100% de [ICON_Tourism] turismo religioso proveniente desta cidade. +1 de [ICON_FOOD] alimento, +1 de [ICON_PRODUCTION] produção, e +1 de [ICON_CULTURE] cultura em todos os painéis de tundra desta cidade. Deve ser construído adjacente a um Centro da Cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_CRISTO_REDENTOR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Concede 1 relíquia [ICON_GreatWork_Relic]. O [ICON_GreatWork_Relic] turismo religioso não é reduzido por civilizações que pesquisaram o cívico Iluminismo. +100% de [ICON_Tourism] turismo de Resortes em sua civilização. Deve ser construído em colinas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_AMUNDSEN_SCOTT_RESEARCH_STATION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+20% de [ICON_SCIENCE] ciência e 10% de [ICON_PRODUCTION] produção em todas as cidades. Se esta cidade possuir 5 paíneis de bioma de tundra contidos em até 3 paineis de distância da cidade, e pertencentes ao jogador, os bônus são dobrados. Deve ser construído adjacente a Campus com Laboratório de Pesquisa em tundra ou neve.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_FLYING_SQUADRON_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Possui 1 nível de [ICON_VisLimited] Visibilidade Diplomática maior do que o normal com cada civilização que ela encontrou.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_AIRPORT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+50% de experiência de combate para unidades aéreas treinadas nesta cidade. +2 de capacidade de guarnição para unidades aéreas no distrito de Aeródromo. Permite a habilidade de transportar unidades entre Aeródromos uma vez pesquisada a cívica Mobilização Rápida. +2 de [ICON_RESOURCE_ALUMINUM] alumínio por turno, uma vez descoberto.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_MILITARY_ACADEMY_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+25% de experiência de combate para todas as unidades terrestres treinadas nesta cidade.[NEWLINE]Estoques de recurso estratégico aumentados em +10 (na velocidade padrão).[NEWLINE]Permite o treinamento direto de Corporações e Exércitos. Custo de treinamento de Corporações e Exércitos reduzido em 25%. +2 de [ICON_RESOURCE_OIL] petróleo, uma vez descoberto.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_THE_CARDINAL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>{LOC_GOVERNOR_THE_CARDINAL_NAME} é um líder espiritual e religioso capaz de aumentar o capital [ICON_CULTURE] cultural e [ICON_Religion] religioso de uma cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_THE_EDUCATOR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>{LOC_GOVERNOR_THE_EDUCATOR_NAME} é um líder focado em empreendimentos [ICON_SCIENCE] científicos. É também hábil na formação de [ICON_GreatPerson] Grandes Personalidades.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_EDUCATOR_LIBRARIAN_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>15% de aumento em [ICON_SCIENCE] ciência gerada pela cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_AMBASSADOR_AFFLUENCE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Concede o adicional de um recurso estratégico por turno daqueles revelados pela sua civilização.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_AMBASSADOR_EMISSARY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Todas as cidades em um raio de 9 painéis recebem +4 de pressão de lealdade por turno a favor da sua civiliação.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_RESOURCE_MANAGER_BLACK_MARKETEER_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Recursos estratégicos não são necessários nesta cidade para construir unidades dependentes deles.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_RESOURCE_MANAGER_INDUSTRIALIST_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+4 de [ICON_PRODUCTION] produção e +4 [ICON_POWER] de eletricidade na cidade para Usinas de Carvão, Petróleo e Nuclear.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_WATER_WORKS_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Surto Imobiliário</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_PARKS_RECREATION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Torna possível a construção da melhoria Parque da Cidade em painéis planos na cidade, após descobrir o cívico Jogos e Lazer. Apenas um por cidade. +3 de [ICON_SCIENCE] ciência, +3 de [ICON_CULTURE] cultura, +3 de [ICON_GOLD] ouro, +1 de [ICON_HOUSING] habitação, +1 de [ICON_AMENITIES] serviços, e +2 de apelo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_FISHERY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Permite aos construtores a construção de Aquicultura.[NEWLINE][NEWLINE]+1 de [ICON_FOOD] alimento, +1 de [ICON_FOOD] alimento adicional se adjacente a outro recurso aquático. Deve ser construído em terreno costeiro.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_CITY_PATRON_GODDESS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+50% de [ICON_PRODUCTION] produção para distritos em cidades sem distritos especializados.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_RAVEN_KING_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- Difference In Values Detected (Translation Might Still Be Correct)
						Should Have [1 1 3 75]
						Does Have   [1 1 2 3 75]
			-->
			<Text>Unidades recrutadas ganham uma habilidade dando a eles +1 de [ICON_Movement] movimento. Custa 75% menos [ICON_GOLD] ouro e recursos estratégicos para melhorar unidades recrutadas. Se você recrutar tropas de uma cidade-estado, receberá 1 [ICON_ENVOY] emissário com aquela cidade-estado. Unidades recrutadas recebem +3 de [ICON_Strength] Força de Combate. Tem acesso à unidade exclusiva Exército Negro quando pesquisar a tecnologia Castelos.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_TO_WORLDS_END_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Ao derrotar uma unidade inimiga recebe bônus de [ICON_SCIENCE] ciência igual a 25% da [ICON_Strength] força de combate da unidade derrotada. Cidades são imunes à fadiga de guerra. Todas as unidades militares se curam completamente quando o jogador capturar uma cidade com uma maravilha construída.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_AMABUTHO_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Pode formar Corporações (na Cívica de Mercenários) e Exércitos (na Cívica de Nacionalismo) mais cedo que o normal. Recebe um adicional de +5 de [ICON_STRENGTH] Força de Combate pra ambas as Corporações e Exércitos na Cívica de Mobilização.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_HUNGARY_HUSZAR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade exclusiva dos húngaros da Era Industrial. +1 de [ICON_Strength] Força de Combate pra cada cidade estado da qual você é suserano.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_STEPWELL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Desbloqueia a habilidade de Construtores para construir um Poço com Degraus, exclusivo da Índia.[NEWLINE][NEWLINE]+1 de [ICON_FOOD] alimento, +1 de [ICON_FAITH] fé e +1 de [ICON_Housing] habitação. +1 de [ICON_FAITH] fé se adjacente a um Local Sagrado. +1 de [ICON_FOOD] alimento por cada Fazenda adjacente. Não pode ser construído em colinas ou adjacente a outro Poço com Degraus.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_STEPWELL_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Desbloqueia a habilidade de Construtores para construir um Poco com Degraus, exclusivo da Índia.[NEWLINE][NEWLINE]+1 de [ICON_FOOD] alimento, +1 de [ICON_FAITH] fé e +1 de [ICON_Housing] habitação. +1 de [ICON_FAITH] fé se adjacente a um Local Sagrado. +1 de [ICON_FOOD] alimento por cada Fazenda adjacente. Não pode ser construído em colinas ou adjacente a outro Poço com Degraus.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_MOMENT_CATEGORY_CULTURAL_BONUS_GOLDEN_AGE" Language="pt_BR">
			<Text>Era de Ouro Caneta, Pincel e Voz:[NEWLINE][ICON_CivicBoosted] Inspirações concedem um adicional de 10% aos custos de cívico. Cada cidade recebe +2 de [ICON_CULTURE] cultura e +1 de [ICON_GOLD] ouro por cada distrito especializado.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_3" Language="pt_BR">
			<Text>Caneta, Pincel, e Voz: Recebe +1 de pontuação de Era a cada que vez você acionar uma [ICON_CivicBoosted] inspiração. +1 de pontuação de Era por construir uma edificação com um espaço para uma grande obra. Se escolhida no início de uma Era de Ouro, Inspirações concedem um adicional de 10% aos custos de cívico. Cada cidade recebe +2 de [ICON_CULTURE] cultura e +1 de [ICON_GOLD] ouro por cada distrito especializado.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_GOV_TALL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 de [ICON_AMENITIES] serviço, +3 de [ICON_FOOD] alimento e +3 de [ICON_Housing] habitação em cidades com [ICON_Governor] governadores.[NEWLINE]-2 de lealdade em cidades sem [ICON_Governor] governadores.[NEWLINE]Concede +1 título de [Icon_Governor] governador.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_SEOWON_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Um distrito exclusivo da Coreia que substitui o distrito de Campus. +2 de [ICON_SCIENCE] ciência de adjacência base, aumentando por cada duas minas adjacentes. Concede +1 de adjacência de [ICON_CULTURE] cultura a Teatros. Completar o distrito ativa explosão cultural.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_DANCE_OF_THE_AURORA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Locais Sagrados recebem +1 de adjacência de [ICON_FAITH] fé por cada painel de tundra que não seja uma colina.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_TUNDRA_FAITH" Language="pt_BR">
			<Text>+{1_num} de [ICON_FAITH] fé por cada painel de tundra que não seja uma colina {1_Num : plural 1?tile; other?tiles;}.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_GARRISON_COMMANDER_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidades dentro do território da cidade recebem +3 de [ICON_Strength] força de combate. As suas outras cidades dentro de 9 painéis recebem +4 de lealdade por turno para a sua civilização.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_NORWEGIAN_BERSERKER_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade corpo a corpo exclusiva da Noruega, da Era Medieval. Recebe +2 de [ICON_Movement] movimento se esta unidade começar o turno em território inimigo ou estiver embarcada. +15 de [ICON_Strength] força de combate ao atacar. Pode ser comprada com [ICON_FAITH] fé.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_FILM_STUDIO_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Uma construção exclusiva para a América. +50% de pressão de [ICON_Tourism] turismo obtidos desta cidade em relação a outras civilização na Era Moderna.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_KHMER_DOMREY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade de cerco da Era Medieval, exclusiva do Khmer, que substitui a Catapulta e é mais forte tanto defensiva quanto ofensivamente. Domreys podem se mover e atirar no mesmo turno e exercem zona de controle.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_FALLBABYLON_COMBAT_BONUS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+{1_Value} quando atacando</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_BATH_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Um distrito exclusivo de Roma. Substitui o distrito de Aqueduto e é mais barato de se construir. +1 de [ICON_CULTURE] cultura para cada 2 distritos adjacentes.[NEWLINE][NEWLINE]Dá a esta cidade uma fonte de água doce de um rio, lago, oásis ou montanha adjacente. Cidades sem água doce ganham até 6 de [ICON_Housing] habitação. Cidades que já têm água doce recebem +2 de [ICON_Housing] habitação. Se construído adjacente a uma Fissura Geotérmica, +1 de [ICON_AMENITIES] serviço. Em qualquer um dos casos, a Casa de Banho fornece um bônus adicional de +2 de [ICON_Housing] habitação e +1 de [ICON_AMENITIES] serviço. Evita perda de [ICON_FOOD] alimento durante a seca. Deve ser construído adjacente ao Centro da Cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_BATH_EXPANSION2_ALT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Um distrito exclusivo de Roma. Substitui o distrito de Aqueduto e é mais barato de se construir. +1 de [ICON_CULTURE] cultura para cada 2 distritos adjacentes.[NEWLINE][NEWLINE]Dá a esta cidade uma fonte de água doce de um rio, lago, oásis ou montanha adjacente. Cidades sem água doce ganham até 6 de [ICON_Housing] habitação. Cidades que já têm água doce recebem +2 de [ICON_Housing] habitação. Se construído adjacente a uma Fissura Geotérmica, +1 de [ICON_AMENITIES] serviço. Em qualquer um dos casos, a Casa de Banho fornece um bônus adicional de +2 de [ICON_Housing] habitação e +1 de [ICON_AMENITIES] serviço. Evita perda de [ICON_FOOD] alimento durante a seca. Deve ser construído adjacente ao Centro da Cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_BATH_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Um distrito exclusivo de Roma. Substitui o distrito de Aqueduto e é mais barato de se construir. +1 de [ICON_CULTURE] cultura para cada 2 distritos adjacentes.[NEWLINE][NEWLINE]Dá a esta cidade uma fonte de água doce de um rio, lago, oásis ou montanha adjacente. Cidades sem água doce ganham até 6 de [ICON_Housing] habitação. Em todos os casos, a Casa de Banho fornece um bônus adicional de +2 de [ICON_Housing] habitação e +1 de [ICON_AMENITIES] serviço. Evita perda de [ICON_FOOD] alimento durante a seca. Deve ser construído adjacente ao Centro da Cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_SPHINX_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Desbloqueia a habilidade de Construtores para construir uma Esfinge, exclusiva do Egito.[NEWLINE][NEWLINE]+2 de [ICON_FAITH] fé, +1 de [ICON_CULTURE] cultura e +2 de apelo.[NEWLINE][NEWLINE]+1 de [ICON_FAITH] fé e +1 de [ICON_CULTURE] cultura se construída ao lado de uma maravilha. +1 de [ICON_FOOD] alimento e +1 de [ICON_PRODUCTION] produção se construída em deserto ou +1 de [ICON_CULTURE] cultura se construída em planície aluvial.[NEWLINE][NEWLINE]Cultura [ICON_CULTURE] adicional quando o cívico Serviço Diplomático for pesquisado. Concede [ICON_TOURISM] turismo após pesquisar Vôo. Não pode ser construída adjacente a outra Esfinge ou em painéis que contenham neve.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_SPHINX_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Desbloqueia a habilidade de Construtores para construir uma Esfinge, exclusiva do Egito.[NEWLINE][NEWLINE]+2 de [ICON_FAITH] fé, +1 de [ICON_CULTURE] cultura e +1 de apelo. +1 de [ICON_FAITH] fé e +1 de [ICON_CULTURE] cultura se construída ao lado de uma maravilha. +1 de [ICON_FOOD] alimento e +1 de [ICON_PRODUCTION] produção se construída em deserto ou +1 de [ICON_CULTURE] cultura se construída em planície aluvial.[NEWLINE][NEWLINE]Cultura [ICON_CULTURE] adicional quando o cívico Serviço Diplomático for pesquisado. Concede [ICON_TOURISM] turismo após pesquisar Voo. Não pode ser construída adjacente a outra Esfinge ou em painéis que contenham neve.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_RESOURCE_MANAGER_SURPLUS_LOGISTICS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+20% de [ICON_FOOD] crescimento de população na cidade. As [ICON_TradeRoute] rotas de troca com destino à cidade concedem o adicional de +2 de [ICON_FOOD] alimento e +2 de [ICON_PRODUCTION] à cidade de origem.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_POLICY_COLLECTIVIZATION_DESCRIPTION_XP2" Language="pt_BR">
			<Text>+4 de [ICON_PRODUCTION] produção e +4 de [ICON_FOOD] alimento para [ICON_TradeRoute] rotas de troca domésticas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_GODDESS_OF_FIRE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+4 de [ICON_FAITH] fé em Solos Vulcânicos e Fissuras Geotérmicas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_PAIRIDAEZA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Desbloqueia a habilidade de Construtores para construir Pairi-daeza.[NEWLINE][NEWLINE]+1 de [ICON_CULTURE] cultura e +2 de [ICON_GOLD] ouro. +1 de apelo. +1 de [ICON_CULTURE] cultura para cada Local Sagrado, Campus, e Teatro adjacentes. +1 de [ICON_GOLD] ouro para cada Centro Comercial, Porto, Zona Industrial, e Centro de Cidade adjacentes. [ICON_CULTURE] Cultura e [ICON_Tourism] turismo adicionais conforme você avança pelas árvores de tecnologia e cívica. Não pode ser construída em painéis com tundra ou neve, ou adjacente a outra Pairi-daeza.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_FALL_BABYLON_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Todas as unidades recebem +3 de [ICON_Strength] força de combate quando atacando. +5 lealdade em cidades ocupadas guarnecidas por unidades. Pode declarar guerras surpresas tal como se fossem guerras formais em termos de [ICON_STAT_GRIEVANCE] queixas, belicosidade e fadiga de guerra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_FALL_BABYLON_EXPANSION1_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Todas as unidades recebem +3 de [ICON_Strength] força de combate quando atacando. +5 lealdade em cidades ocupadas guarnecidas por unidades. Pode declarar guerras surpresas tal como se fossem guerras formais pra fins de [ICON_STAT_GRIEVANCE] belicosidade e fadiga de guerra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_FALL_BABYLON_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Todas as unidades recebem +3 de [ICON_Strength] força de combate quando atacando. Sem penalidades de rendimentos em cidades ocupadas. Pode declarar guerras surpresas tal como se fossem guerras formais pra fins de [ICON_STAT_GRIEVANCE] belicosidade e fadiga de guerra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_SATRAPIES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 de capacidade de [ICON_TradeRoute] rota comercial ao descobrir o cívico Filosofia Política. Rotas comerciais domésticas concedem +2 de [ICON_GOLD] ouro e +1 de [ICON_CULTURE] cultura. Adicionais de [ICON_GOLD] ouro e [ICON_CULTURE] cultura para as rotas de troca domésticas conforme você avança pelas árvores de tecnologia e cívica. Estradas construídas em seu território são sempre um nível mais eficientes.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_SIEGE_RANGED_DEFENSE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+10 de força de combate quando resistindo a ataques à distância.</Text>
		</Replace>
		<!--<Replace Tag="LOC_DISTRICT_LAVRA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Um distrito exclusivo da Rússia para atividades religiosas. Substitui o Local Sagrado e é mais barato de se construir.[NEWLINE][NEWLINE]Cidadades com Teatro e Lavra concedem um ponto adicional de [ICON_GREATWRITER] Grande Escritor, [ICON_GREATArtist] Grande Artista, e [ICON_GREATMusician] Grande Músico. Sua cidade cresce um painél adicional cada vez que a habilidade de uma grande personalidade for ativada.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_PYRAMID_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Melhoria desbloqueada com a tecnologia Alvenaria. Pode ser construída em  Deserto, Deserto (Colinas), Planices Aluviais, Planice e Pradarias. +1 [ICON_FAITH] Fé. Recebe bônus adicionais por distritos adjacentes. +2 [ICON_FOOD] Alimento se adjacente a um Centro de Cidade.[NEWLINE][NEWLINE] Para todos os outros distritos que recebem bônus de adjacência: +2 do Recurso gerado pelo distrito para esta Pirâmide Núbia.</Text>
		</Replace>
		-->
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_FIRST_CIVILIZATION_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>O Berço da Civilização</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_FIRST_CIVILIZATION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Fazendas recebem +1 de [ICON_Food] Comida quando adjacentes a um rio. [NEWLINE]Fazendas recebem +1 de [ICON_Production] Produção se estiverem adjacentes a um Ziggurat depois de descobrir Início do Império.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_ZIGGURAT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Permite a um construtor fazer o Ziggurat, melhoria única da Suméria.[NEWLINE][NEWLINE]+1 de [ICON_Housing] Habitação.+2 de [ICON_SCIENCE] Ciência. +1 de [ICON_CULTURE] Cultura se estiver adjacente a um rio. +1 de [ICON_Faith] Fé se estiver adjacente a um Distrito ou duas Fazendas.[NEWLINE]Não pode ser construído em Colinas ou adjacente a outro Ziggurat.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ADVENTURES_ENKIDU_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Shūtur eli sharrī</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_CAPSULE_BODY" Language="pt_BR">
			<Text>O Rei que ultrapassa todos os reis é um líder poderoso com a habilidade de promover uma agressão antecipada, ou construir um império populoso, dependendo da situação.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_DETAILED_BODY" Language="pt_BR">
			<Text>Sendo a primeira civilização na história documentada, a Suméria se destaca desde o princípio. Seus Carros de Guerra e Zigguratssão acessíveis desde o primeiro turno, a o crescimento se beneficia pela habilidade O Berço da Civilização. Gilgamesh vai construir Carros de Guerra e caçar Acampamentos Bárbaros no início do jogo, para que possa aproveitar a sua habilidade Shūtur eli sharrī (&#34;Ultrapassa os Reis&#34;). Ele também vai espalhar Zigurates ao longo dos rios pra ter um destaque inicial em [ICON_SCIENCE] Ciência, [ICON_CULTURE] Cultura e até mesmo [ICON_Faith] Fé, dado um bom planejamento de infraestrutura.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ADVENTURES_ENKIDU_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text> Pode declarar guerra em alguém que esteja em guerra com um de seus aliados, sem penalidade de belicosidade. Quando estiver em guerra com um inimigo em comum, a Sumeria e seus aliados compartilham recompensas de pilhagem e ganhos de experiência de combate, se dentro de 5 paineis.[NEWLINE]Começa com um Carro de Guerra na Era Antiga.[NEWLINE]Quando captura um Entreposto Bárbaro, recebe uma recompensa de Aldeia Tribal além do [ICON_Gold] Ouro. Paga metade do preço pra levantar unidades de cidades estado.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ADVENTURES_ENKIDU_EXPANSION1_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text> Pode declarar guerra em alguém que esteja em guerra com um de seus aliados, sem penalidade de belicosidade. Quando estiver em guerra com um inimigo em comum, a Sumeria e seus aliados compartilham recompensas de pilhagem e ganhos de experiência de combate, se dentro de 5 paineis. Suas alianças ganham Pontos de Aliança por estarem em guerra com um inimigo em comum.[NEWLINE]Começa com um Carro de Guerra na Era Antiga.[NEWLINE]Quando captura um Entreposto Bárbaro, recebe uma recompensa de Aldeia Tribal além do [ICON_Gold] Ouro. Paga metade do preço pra levantar unidades de cidades estado.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ADVENTURES_ENKIDU_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Quando estiver em guerra com um inimigo em comum, a Sumeria e seus aliados compartilham recompensas de pilhagem e ganhos de experiência de combate, se dentro de 5 paineis. Suas alianças ganham Pontos de Aliança por estarem em guerra com um inimigo em comum.[NEWLINE]Começa com um Carro de Guerra na Era Antiga.[NEWLINE]Quando captura um Entreposto Bárbaro, recebe uma recompensa de Aldeia Tribal além do [ICON_Gold] Ouro. Paga metade do preço pra levantar unidades de cidades estado.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 [ICON_AMENITIES] de Serviço de entretenimento por cada painel de Lago com um Huey Teocalli. +1 [ICON_FOOD] Alimento, +1 [ICON_PRODUCTION] Produção, +2 [ICON_CULTURE] Cultura para cada painel de Lago no Império. Só pode ser construído em um painel de lago adjacente a terra firme.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_FASCISM_ATTACK_BUFF_MODIFIER_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+5 de combate por Fascismo</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_FASCISM_ATTACK_BUFF_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+5 [ICON_Strength] força de combate com o governo do tipo Fascista.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PROMOTION_GRAPE_SHOT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+7 [ICON_Bombard] força de bombardeio quando atacando unidades terrestres.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PROMOTION_SHRAPNEL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+10 [ICON_Bombard] de força de bombardeio quando atacando unidades terrestres.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PROMOTION_ADVANCED_RANGEFINDING_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+10 [ICON_Bombard] de força de bombarda ao atacar unidades navais.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PROMOTION_BATTLECRY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+7 [ICON_Strength] de força de combate quando atacando unidades corpo-a-corpo e de ataque à distância.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_CREE_OKIHTCITAW_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Movimento extra em Bosques e Florestas tropicais </Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_CREE_OKIHTCITAW_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade única dos Cree na era antiga, mais forte e Substitui o Batedor. Movimento [ICON_Movement] extra em terreno de Bosques e Florestas Tropicais.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_GOV_CITYSTATES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Alavancar Cidades Estados custa metade do [ICON_GOLD] Ouro.[NEWLINE]Unidades de Cidade Estado recebem +4 [ICON_Strength] de Força de combate se você tiver a Suserania da Cidade Estado (Inclui Unidades Alavancadas).[NEWLINE]Recebe +1 Título de [Icon_Governor] Governador Title. +2 emissários e +2 pontos de inflência por turno.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TECH_STEEL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] Produção para melhoria de Serraria. Desloqueia defesas Urbanas, concedendo automaticamente para todas as suas cidades 300 de força de Fortificação e permitindo ataques à distância. Todas as melhorias de Muralhas tornam-se obsoletas, assim como unidades de apoio a cerco (ariete e torre de cerco).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_LAST_BEST_WEST_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 [ICON_FOOD] Alimento painéis de Tundra. Em painéis de Neve e Tundra todas as Minas e Serrarias recebem +1 de [ICON_PRODUCTION] Produção, todos os acampamentos recebem +1 [ICON_FOOD] Alimento, e recursos estratégicos acumulam +100%.[NEWLINE][NEWLINE]Permite construir Fazendas em Painéis de Tundra, permite construir Fazendas em painéis de Tundra (Colinas).[NEWLINE][NEWLINE]O custo para a compra de de painéis de Neve, Neve(Colinas), Tundra e Tundra (colinas) é reduzido em 50%.[NEWLINE][NEWLINE]Cidades com Parques Nacionais recebem um extra de +4 [ICON_FOOD] Alimento e +4 [ICON_PRODUCTION] Produção por Turno.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_INITIATION_RITES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Recebe 25% do custo em Produção de unidades militares terrestres em [ICON_FAITH] Fé ao produzir unidades.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_INITIATION_RITES_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Recebe 25% do custo em Produção de unidades militares terrestres em [ICON_FAITH] Fé ao produzir unidades.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PROJECT_LAUNCH_MOON_LANDING_POPUP" Language="pt_BR">
			<Text>Você enviou, com êxito, uma pessoa à Lua! Recebe um Bônus de [ICON_CULTURE] cultura equivalente a 5 vezes a sua [ICON_SCIENCE] ciência por turno, marcando a segunda etapa rumo à Vitória Científica!</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PROJECT_LAUNCH_MOON_LANDING_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Projeto do Espaçoporto que lança um grande foguete, tripulado com um humano, até a Lua. Gera um bônus de [ICON_CULTURE] cultura equivalente a 5 vezes a sua [ICON_SCIENCE] ciência por turno,marcando a segunda etapa rumo à Vitória Científica.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_POLICY_RETINUES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>50% de desconto nos recursos necessários à produção ou melhoria de unidades.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_POLICY_FORCE_MODERNIZATION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>50% de desconto em [ICON_GOLD] ouro para melhorar unidades. 50% de desconto em recursos para melhorias e produção de unidades .</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_LAST_PROPHET_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 ponto [ICON_GreatProphet] de Grande Profeta per turno após pesquisar Astrologia. O último [ICON_GreatProphet] Grande Profeta irá automaticamente para a Arabia, se ela já não tiver recrutado algum. +1 de [ICON_SCIENCE] Ciência por cada cidade estrangeira seguindo a Religião da Arabia. </Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_DIVINE_INSPIRATION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Todas as maravilhas do mundo provêm de +6 [ICON_FAITH] Fé.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_DAR_E_MEHR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+2 [ICON_CULTURE] de Cultura.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_DAR_E_MEHR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Permite a construição de Dar-e Mehrs (+3 [ICON_FAITH] Fé, +2 [ICON_CULTURE] Cultura).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_WORK_ETHIC_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Santuários e Templos geram [ICON_PRODUCTION] Produção equivalente à geração intrínsica de [ICON_FAITH] Fé.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_LADY_OF_THE_REEDS_AND_MARSHES_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] Produção de Pântano, Oasis, e Planices Aluviais.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_SACRED_PATH_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Distritos de Local Sagrado recebem +1 [ICON_FAITH] Fé por Floresta Tropical ou Bosque adjacente adjacente.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_HUNGARY_BLACK_ARMY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade da Era Medieval exclusiva da Hungria que substitui a Cavalaria Especial. +2 [ICON_Strength] de Força de Combate por cada Unidade Alavancada adjacente.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_SEOWON_DESCRIPTION_ADJACENCY" Language="pt_BR">
			<Text>Adjacência: +1 [ICON_SCIENCE] de Ciência por cada 2 minas adjacentes. -1 [ICON_SCIENCE] Ciência por cada Distrito adjacente, com exceção do Teatro. Também provê +1 [ICON_CULTURE] Cultura por cada Teatro.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_LAKE_RETBA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha da Natureza de dois painéis. Aparece como um Lago e possui +2 [ICON_FOOD] Alimento, +1 [ICON_PRODUCTION] Produção, +2 [ICON_CULTURE] Cultura, +2 [ICON_GOLD] Ouro.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_DEAD_SEA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha da Natureza de dois painéis. Aparece como um Lago e possui +2 [ICON_FOOD] Alimento, +2 [ICON_FAITH] Fé, +2 [ICON_CULTURE] Cultura. Unidades Curam completamente caso descansem por ao menos um turno estando adjacente ao Mar Morto.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ALL_PARK_COMBAT_BONUS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+{1_Amount} de Força de Combate quando próximo de até 4 painéis de um Parque Nacional.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_OWNER_PARK_COMBAT_BONUS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+{1_Amount} de Força de Combate quando próximo de até 4 painéis de um Parque Nacional que pertença à própria civilização.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_TSIKHE_DESCRIPTION_XP2" Language="pt_BR">
			<Text>Construição única da Georgia que substitui e é mais forte que as Muralhas Antigas. Geram +3 [ICON_TOURISM] de Turismo após alcançar o Cívico de Conservação. Gera +3 [ICON_FAITH] de Fé. Quando em uma Era Dourada, o [ICON_TOURISM] Turismo e a [ICON_FAITH] Fé aumentam +100%.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_GOV_CONQUEST_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+25% [ICON_PRODUCTION] Produção para unidades militares terrestres e navais. Reduz o custo de manutenção em 1 [ICON_GOLD] de Ouro.[NEWLINE]Recebe +1 [Icon_Governor] Título de Governador e aumenta a capacidade de estocar recursos estratégicos em 15.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_GOBUSTAN_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha da natureza de três painéis. Gera +4 [ICON_CULTURE] Cultura and +4 [ICON_PRODUCTION] Produção.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_WHITEDESERT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha da natureza de quatro painéis. Recebe +2 [ICON_SCIENCE] Ciência, +2 [ICON_CULTURE] Cultura,  e +6 [ICON_GOLD] Ouro.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_CHOCOLATEHILLS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha da natureza de quatro painéis. Gera +3 [ICON_FOOD] Alimento, +3 [ICON_PRODUCTION] Produção,  e +1 [ICON_SCIENCE] Ciência.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_DEVILSTOWER_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha da natureza de um painél. Gera +2 [ICON_FAITH] Fé e +1 [ICON_PRODUCTION] Produção para painéis adjacentes.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ARTHASHASTRA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Todas as unidades terrestres de combate e religiosas recebem +1 [ICON_Movement] Movimento.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ELEANOR_LOYALTY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+100% [ICON_PRODUCTION] Produção para as Edificações do Teatro. Grandes Obras nas cidades da Leonor causam -1 de Lealdade por turno em cidades estrangeiras em até 9 painéis de distância. Uma cidade que abandone uma civilização por perder lealdade e esteja recebendo a maior pressão de Lealdade pela civilização da Leonor pula a fase de rebelião e torna-se parte da civilização.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_MAPUCHE_MALON_RAIDER_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade Medieval única dos Mapuche que substitui a Cavalaria Especial. +1 [ICON_Movement] Movimento, e pilhar custa apenas 1 de [ICON_Movement] Movimento.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_ANTIAIR_GUN_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade Moderna de suporte Anti-aéreo. Recebe cobertura de ataques aéreos em até 1 hexágono de distância da arma Anti-aérea.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_CANADA_MOUNTIE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade da Era moderna exclusiva do Canadá. Pode criar um Parque Nacional. +5 [ICON_Strength] Força de combate enquanto lutando em até 4 painéis de um Parque Nacional. Recebe +5 [ICON_Strength] de Força de Combate quando lutando em até 4 painéis de um parque nacional que pertença ao Canadá.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TECH_COMPUTERS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Permite construir um Espião adicional. +50% [ICON_Tourism] de Tursmo no seu império.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_CIVIC_ENVIRONMENTALISM_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+50% [ICON_Tourism] Turismo no seu império.</Text>
		</Replace>
		<!--
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_CHATEAU_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			
			<Text>Desbloqueia a habilidade de Construtores para construir um Chateau, exclusivo da França.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_CULTURE] Cultura and +1 Apelo. +1 [ICON_CULTURE] Cultura por cada maravilha adjacente. +1 [ICON_GOLD] Ouro e +1 [ICON_FOOD] Alimento por cada recurso de luxo adjacente. Permite +1 [ICON_HOUSING] de Habitação com o Feudalismo e [ICON_TOURISM] Turismo após pesquisar o Vôo. Só pode ser construído adjacente a um Rio.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_CHATEAU_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Desbloqueia a habilidade de Construtores para construir um Chateau, exclusivo da França.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_CULTURE] Cultura and +1 Apelo. +1 [ICON_CULTURE] Cultura por cada maravilha adjacente. +1 [ICON_GOLD] Ouro e +1 [ICON_FOOD] Alimento por cada recurso de luxo adjacente. Permite +1 [ICON_HOUSING] de Habitação com o Feudalismo e [ICON_TOURISM] Turismo após pesquisar o Vôo. Só pode ser construído adjacente a um Rio.</Text>
		</Replace>
		-->
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_TREASURE_FLEET_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Pode formar Frotas e Armadas mais cedo que o normal (Mercenários and Mercantilismo), e mais rapidamente em cidades que possuam um estaleiro.[NEWLINE][ICON_TradeRoute] Rotas comerciais recebem +3 de [ICON_Gold] Ouro, +2 de [ICON_Faith] Fé, e +1 de [ICON_Production] Produção. [ICON_TradeRoute] Rotas comerciais entre diferentes continentes recebem o dobro desses bônus. Cidades que não estejam no continente da sua Capital original recebem +25% de [ICON_Production] Produção pra distritos, além de um construtor quando fundadas.[NEWLINE]+25% de [ICON_Production] Produção pra construções do Porto.</Text>
		</Replace>
		<!--<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_EL_ESCORIAL_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>30% de desconto em [ICON_FAITH] Fé para Missionários. Inquisidores podem remover Heresia uma vez a mais e removem 100% da presença de outras Religiões. Unidades de Combate tem um bônus de +4 [ICON_Strength] Força de Combate contra civilizações seguindo outras religiões.</Text>
		</Replace>
		-->
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_EARLY_OCEAN_NAVIGATION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidades ganham a habilidade de adentrar painéis de Oceano após pesquisar a tecnologia de Construção de Navios. Unidades Navais de corpo-a-corpo curam em território neutro. Unidades ignoram custos adicionais de [ICON_Movement] Movimento para embarcar ou desembarcar.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_HELLENISTIC_FUSION_EXPANSION1_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Recebe melhorias ao conquistar uma cidade: +20% [ICON_PRODUCTION] de produção em todas as cidades por 10 turnos, e um [ICON_TechBoosted] Eureka adicional por cada Acampamento ou Campus na cidade conquistada e uma [ICON_CivicBoosted] Inspiração por cada Local Sagrado ou Teatro.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_HELLENISTIC_FUSION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Recebe melhorias ao conquistar uma cidade: +20% [ICON_PRODUCTION] de produção em todas as cidades por 10 turnos, e um [ICON_TechBoosted] Eureka adicional por cada Acampamento ou Campus na cidade conquistada e uma [ICON_CivicBoosted] Inspiração por cada Local Sagrado ou Teatro.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_MACEDONIAN_HETAIROI_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Calaria pesada exclusiva da Macedônia. +5 [ICON_Strength] de Força de Combate se adjacente a um [ICON_GREATGENERAL] Grande General de qualquer era. +5 [ICON_GREATGENERAL] pontos de Grande General ao matar uma unidade inimiga. Começa com 1 Promoção grátis.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_MONGOLIAN_ORTOO_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Todas as unidades da Mongólia recebem o dobro de bônus de [ICON_Strength] Força de combate por ter mais nível de [ICON_VisLimited] Visibilidade Diplomática que o oponente. Começar uma [ICON_TradeRoute] Rota Comercial imediatamente cria um [ICON_TradingPost] Entreposto Comercial na cidade destino.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_EGYPTIAN_CHARIOT_ARCHER_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade à distância única do Egito na era Antiga. 4 [ICON_Movement] Movimento quando começando em terreno aberto.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_GOD_OF_WAR_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Deus do Espólio e da Guerra</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_GOD_OF_WAR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 [ICON_GreatPerson] ponto de Grande Personalidade por Acampamento (General), Porto (Almirante) e Centro Comercial (Mercador).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_AMERICAN_ROUGH_RIDER_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade exclusiva da America na era Industrial, substitui a Cavalaria. [ICON_CULTURE] Cultura é gerada ao matar no [ICON_Capital] Continente da Capital. +5 [ICON_Strength] de força de combate enquanto luta em Colinas. Baixo custo de manutenção.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_RIGHTEOUSNESS_OF_FAITH_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>A edificação única de Culto da Religião da Arabia pode ser comprada por qualuqer jogador por apenas um décimo do padrão do custo em [ICON_FAITH] Fé. Essa edificação de Culto é melhorada para adicionar mais 20% [ICON_SCIENCE] Ciência, [ICON_FAITH] Fé, e [ICON_CULTURE] Cultura para as cidades Árabes.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_CITADEL_CIVILIZATION_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+50% [ICON_PRODUCTION] Produção por 10 turnos após liberar uma cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_TLACHTLI_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Uma construição única dos Astecas. Concede mais [ICON_AMENITIES] Serviços, +3 [ICON_CULTURE] Cultura, e um [ICON_GreatGeneral] ponto de Grande General por turno.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_BABYLON_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Eurekas dão 85% da [ICON_SCIENCE] Ciência pra tecnologias. -50% de [ICON_SCIENCE] Ciência por turno.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_CHINESE_CROUCHING_TIGER_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade chinesa exclusiva que substitui o Besteiro. +7 [ICON_Ranged] de Força de Combate quando atacando unidades adjacentes.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_RADIO_ORANJE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>As suas [ICON_TradeRoute] rotas comerciais para as suas próprias cidades concedem +2 de lealdade por turno para a cidade de início. [ICON_TradeRoute] Rotas comerciais de/para cidades estrangeiras concedem +2 de [ICON_Culture] cultura a você.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_TSIKHE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Construição única da Georgia que substitui as Muralhas Antigas. Concede +3 [ICON_TOURISM] de Tourismo após obter o cívico de Conservacionismo. Concede +3 [ICON_FAITH] de Fé.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_GEORGIAN_KHEVSURETI_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade da Era Clássica exclusiva da Georgia, substitui o Espadachim. Colinas concedem +5 [ICON_Strength] de Força de Combate bonus e requerem apenas 1 [ICON_Movement] de Movemento.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_RELIGION_CITY_STATES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Matar uma unidade militar concede [ICON_FAITH] Fé igual a 50% da [ICON_STRENGTH] Força base da unidade. Cada [ICON_ENVOY] Emissário que você enviar a uma cidade-estado que siga sua religião majoritária conta como dois [ICON_ENVOY] emissários. (É necessário ter uma religião majoritária).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_IMPERIAL_FREE_CITIES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Pode construir um distrito a mais com o cívico das Guildas (excedendo o limite baseado em [ICON_Citizen] População).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_PLATOS_REPUBLIC_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Recebe um espaço para Política de Base em qualquer governo a partir da Filosofia Política.[NEWLINE][NEWLINE]Recebe um emissário cada vez que um Anfiteatro for completado.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_ADJACENT_DISTRICTS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Todos os distritos recebem bônus de adjacência adicional por estarem adjacentes a outro distrito. Centros Comerciais não recebem bônus de adjacência de rios.</Text>
		</Replace>
		<!-- <Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_KHMER_BARAYS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+2 [ICON_FAITH] Fé para o Khmer por rotas comerciais internacionais enviadas e recebidas. Civilizações que enviarem rotas comerciais ao Khmer recebem +2 [ICON_FAITH] Fé. +3 [ICON_FAITH] Fé e +1 [ICON_AMENITIES] Serviços de entretenimento para cada cidade com Aqueduto. Fazendas recebem +2 [ICON_FOOD] Alimento se adjacentes a um Aqueduto.</Text>
		</Replace> -->
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_BASE_DISTRICT_SCIENCE" Language="pt_BR">
			<Text>+{1_num} [ICON_SCIENCE] Ciência base.</Text>
		</Replace>
		<!-- <Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_MAPUCHE_TOQUI_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Todas unidades treinadas em cidades com um [ICON_Governor] Governador Estabelecido ganham 25% mais experiência em combate. +5 [ICON_Strength] de Força de Combate bônus contra civilizações que estiverem em uma Era de Ouro.</Text>
		</Replace> -->
		<!-- <Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_CHEMAMULL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Desbloqueia a habilidade de construtores construírem o Chemamüll, único dos Mapuche.[NEWLINE][NEWLINE] Concede [ICON_CULTURE] Cultura equivalente a 75% do apelo do painel +1 [ICON_PRODUCTION] Produção. Concede +1 [ICON_PRODUCTION] Produção com o cívico de Serviço Público. Turismo [ICON_TOURISM] adicional após pesquisar o Vôo. Apelo mínimo deve ser de Tirar o Fôlego.</Text>
		</Replace> -->
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_STAVE_CHURCH_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Uma edificação única da Noruega que substitui o Templo. +1 [ICON_FAITH] para cada painel de recurso nesta cidade e +1 [ICON_PRODUCTION] Produção para cada painel de recurso costeiro nesta cidade. Necessário para se comprar Apóstolos e Inquisidores com [ICON_FAITH] Fé.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_BERSERKER_RAGE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+15 [ICON_Strength] de Força de Combate quando atacando.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_TA_SETI_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Todas unidades à distância ganham +30% de experiência de combate. Minas em recursos Estratégicos geram +1 [ICON_PRODUCTION] de Produção. Minas em recursos de Luxo produzem +2 [ICON_GOLD] Ouro.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_LITHUANIAN_UNION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>A religião fundada pela Polônia torna-se majoritaria em uma cidade que tenha perdido um painél por uma Explosão cultural polonesa.[NEWLINE][NEWLINE]Locais sagrados recebem bônus de Fé padrão por distritos adjacentes.[NEWLINE][NEWLINE]Todas relíquias concedem bonus de Fé (+2), Cultura (+2) e Ouro (+4). Recebe uma Relíquia ao Fundar e completar sua Religião</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_RUSSIAN_COSSACK_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade única da Russia na era Industrial, substitui a Cavalaria. +5 [ICON_Strength] de força se estiver em Território russo, ou adjacente. Pode mover depois de atacar se houverem [ICON_Movement] pontos de movimento suficientes.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_EXTRA_LIGHT_CAVALRY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Pode comprar unidades de cavalaria Leve, Pesada e Cavalaria Montada com[ICON_FAITH] Fé</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_KURGAN_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Desbloqueia a habilidade de construtores construírem um Kurgan, único da Cítia.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_FAITH] Fé and +1 [ICON_GOLD] Ouro. Recebe um adicional de +1 [ICON_FAITH] Fé and +1 [ICON_PRODUCTION] Produção por cada Pasto adjacente.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_SCYTHIAN_HORSE_ARCHER_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade de Cavalaria Montada (à distância) da era Clássica, única da Cítia e com 4 [ICON_Movement] de Movimento e com [ICON_Range] 2 de alcance.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_JUST_WAR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidades de Combate tem +7 [ICON_Strength] de Força de Combate próximo a cidades estrangeiras que sigam esta religião.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_LAY_MINISTRY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Cada distrito de Local Sagrado ou Teatro em uma cidade seguindo esta Religião gera +2 de [ICON_FAITH] Fé ou +2 [ICON_CULTURE] de Cultura respectivamente</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_ZEN_MEDITATION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 [ICON_AMENITIES] de Serviço em cidades com um distrito especializado.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_RELIGIOUS_COMMUNITY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Distritos de Local Sagrado, Santuários, e Templos geram +1 [ICON_Housing] de Habitação.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_MONUMENT_TO_THE_GODS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+15% [ICON_PRODUCTION] Produção para todas as Maravilhas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_PILGRIMAGE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+3 [ICON_FAITH] Fé por cada cidade estrangeira seguindo esta Religião.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_APADANA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 [ICON_ENVOY] Emissário quando terminar uma Maravilha, incluindo Apadana, nesta cidade.[NEWLINE][NEWLINE] Precisa ser construída adjacente ao centro de sua [ICON_CAPITAL] Capital.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_VENETIAN_ARSENAL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+100% [ICON_PRODUCTION] de Produção para unidades navais em todas as suas Cidades. Deve ser construído na costa, adjacente a uma zona industrial.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_HANGING_GARDENS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Aumenta o Crescimento Populacional em 15% em todas as cidades. +2 [ICON_HOUSING] Habitação na cidade em que foi contruída e +1 [ICON_HOUSING] Habitação em todas as outras em 6 painéis de distância. Deve ser construído proximo a um Rio.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_PANTANAL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha da Natureza de quatro painéis . Aparece como um pântano e concede +2 [ICON_FOOD] Alimento, +2 [ICON_CULTURE] Cultura, and +2 [ICON_SCIENCE] Ciência.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_EYE_OF_THE_SAHARA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha da Natureza de três painéis. Concende +2 [ICON_FOOD] Alimento, +2 [ICON_PRODUCTION] Produção, and +2 [ICON_SCIENCE] Ciência.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_CLIFFS_DOVER_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha da natureza de dois painéis. Surge como um Penhasco adjacente à água e concede +2 [ICON_FOOD] Alimento, +3 [ICON_CULTURE] Cultura, and +2 [ICON_GOLD] Ouro.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_CRATER_LAKE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha da natureza de um painel. Surge como um Lago e concede +2 [ICON_FOOD] Alimento, +2 [ICON_SCIENCE] Ciência, +4 [ICON_FAITH] Fé.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_UBSUNUR_HOLLOW_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha da natureza de quatro painéis. Surge como um Pântano e concede +2 [ICON_FAITH] Fé, +2 [ICON_FOOD] Alimento, and +2 [ICON_PRODUCTION] Produção.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_FEATURE_GALAPAGOS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Maravilha da natureza de dois paíneis. Surge em terreno costeiro e concede +2 [ICON_SCIENCE] Ciência and +1 [ICON_FOOD] Alimento a painéis adjacentes.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_IMPROVEMENT_FISHING_BOATS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Habilita a habilidade do construitor fazer Barcos de Pesca.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_FOOD] Alimento e +1 [ICON_PRODUCTION] Produção. Só pode ser construído em recursos válidos.[NEWLINE][NEWLINE]Se construído em um recurso de luxo, a cidade irá utilizá-lo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_POLICY_RATIONALISM_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>[ICON_Science] Ciência extra nas edificações dos Campi: +50% se a [ICON_CITIZEN] população da cidade for 15 ou maior, +50% se o distrito tiver pelo menos +3 de bônus de adjacência.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_POLICY_SIMULTANEUM_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>[ICON_FAITH] Fé extra de edificações nos Locais Sagrados: +50% se a [ICON_CITIZEN] população da cidade for 15 ou maior, +50% se o distrito tiver pelo menos +3 de bônus de adjacência.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_POLICY_GRAND_OPERA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>[ICON_CULTURE] Cultura extra de edificações nos Teatros: +50% se a [ICON_CITIZEN] população da cidade for 15 ou maior, +50% se o distrito tiver pelo menos +3 de bônus de adjacência.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_NAN_MADOL_BONUS" Language="pt_BR">
			<Text>Seus distritos em Costa ou Lago, ou adjacentes a esses paineis, dão +1 de [ICON_Culture] Cultura. +1 de [ICON_Culture] Cultura quando pesquisar Exploração.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_CIVILIZATION_LISBON_BONUS" Language="pt_BR">
			<Text>Suas unidades de Comerciantes são imunes a serem saqueadas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_MEDITERRANEAN_COLONIES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Comece o jogo com a [ICON_TechBoosted] Eureca da Tecnologia de Escrita. Cidades costeiras fundadas pela Fenícia e localizadas no mesmo continente da [ICON_Capital] Capital são 100% leais. Colonos ganham +1 de [ICON_Movement] Movimento e +2 de alcance de visão quando embarcados. Colonos ignoram custos adicionais de [ICON_Movement] movimento pra embarcar e desembarcar.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_CREE_TRADE_GAIN_TILES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 de capacidade de [ICON_TradeRoute] rota comercial com a tecnologia de Cerâmica. Paineis não reinvindicados dentro de um raio de 3 paineis de uma cidade cree caem sob controle dos crees quando um Comerciante se move pra eles pela primeira vez.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_DEFENDER_OF_FAITH_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidades de combate ganham +3 de [ICON_Strength] Força de Combate quando estiverem dentro das bordas de cidades amigáveis que sigam essa Religião.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_TREASURE_FLEET_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Pode formar Frotas e Armadas mais cedo que o normal (Mercenários and Mercantilismo), e mais rapidamente em cidades que possuam um estaleiro.[NEWLINE][ICON_TradeRoute] Rotas comerciais recebem +3 de [ICON_Gold] Ouro, +2 de [ICON_Faith] Fé, e +1 de [ICON_Production] Produção. [ICON_TradeRoute] Rotas comerciais entre diferentes continentes recebem o dobro desses bônus. Cidades que não estejam no continente da sua Capital original recebem +25% de [ICON_Production] Produção pra distritos, além de um construtor quando fundadas.[NEWLINE]+25% de [ICON_Production] Produção pra construções do Porto.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_MONASTERIES_KING_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Locais Sagrados recebem adjancência em [ICON_FAITH] Fé e [ICON_FOOD] Comida com rios, uma Bomba Cultural e +2 de [ICON_Housing] Habitação se estiver em um Rio.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_LAUTARO_ABILITY_DESCRIPTION_ALT" Language="pt_BR">
			<Text>+5 de [ICON_Strength] Força de Combate quando lutando contra Cidades Livres ou civilizações que estejam em uma Era Dourada ou Heroica. Derrotar uma unidade inimiga dentro das fronteiras de uma cidade inimiga faz com que a cidade em questão perca 20 de Lealdade. Caso a civiliação esteja em uma Era Heroica ou Dourada, a perda é de 40 de lealdade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_LEADER_TRAIT_NAN_MADOL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Seus distritos em Costa ou Lago, ou adjacentes a esses paineis, dão +1 de [ICON_Culture] Cultura. +1 de [ICON_Culture] Cultura quando pesquisar Exploração.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_LEADER_TRAIT_LISBON_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Suas unidades de Comerciantes são imunes a serem saqueadas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_TRIEU_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+2 de [ICON_Strength] Força de Combate pra unidades lutando em Floresta Tropical, Pântano ou Bosques. +1 de [ICON_Movement] Movimento se elas começam o turno em um desses paineis. Ambos os bônus são dobrados caso o painel seja dentro do seu território.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_ABILITY_TRIEU_FEATURES_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+2 de [ICON_Strength] Força de Combate pra unidades lutando em Floresta Tropical, Pântano ou Bosques. +1 de [ICON_Movement] Movimento se elas começam o turno em um desses paineis. Ambos os bônus são dobrados caso o painel seja dentro do seu território.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_BARBARIANS_SETTING_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Tribos Bárbaras</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_BARBARIANS_SETTING_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Define como os Bárbaros aparecem no jogo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_BARB_SETTING_0_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Padrão</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_BARB_SETTING_1_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Balanceado</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_BARB_SETTING_2_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Enfurecidos</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_BARB_SETTING_OFF_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Sem Bárbaros</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_BARB_SETTING_0_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Configuração Padrão da Firaxis</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_BARB_SETTING_1_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Tribos de Cavalaria não aparecem antes do turno 15.[NEWLINE]Posicionamento dos Acampamentos Bárbaros é equilibrado entre os jogadores.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_BARB_SETTING_2_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Que Deus tenha misericórdia da sua alma.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_BARB_SETTING_OFF_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Sem Bárbaros</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SPEED_SLIDER_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Requerimentos</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SPEED_SLIDER_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Define quão cedo as condições de vitória aparecem no jogo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_MASTER_SETTING_0_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Padrão</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_MASTER_SETTING_1_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Balanceado Gathering Storm</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_MASTER_SETTING_2_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Balanceado Rise Fall</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_MASTER_SETTING_CUSTOM_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Personalizado</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_MASTER_SETTING_BBG_LEGACY_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>BBG - Legado</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_MASTER_SETTING_BBG_LEGACY_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Configuração Pre BBG 4.0: mais cedo possível pra Vitória Cultural e Diplomática, todo o resto é padrão.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_MASTER_SETTING_0_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Configuração padrão pra Gathering Storm</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_MASTER_SETTING_1_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Condição balanceada tendo em vista o tempo da GS:[NEWLINE]V.Cultural: mais cultura/turismo por grandes obras, menos turismo necessário pra atrair turistas [NEWLINE]V.Diplo: primeiro congresso na Era Medieval, primeiro voto diplomático na Era do Renascimento [NEWLINE]V.Científica: Projetos levemente mais baratos, e menor distância de viagem pelo espaço.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_MASTER_SETTING_2_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Condição balanceada tendo em vista o tempo da RF:[NEWLINE]V.Cultural: mais cultura/turismo por grandes obras, ainda menos turismo necessário pra atrair turistas [NEWLINE]V.Diplo: primeiro congresso e voto diplomático na Era Medieval [NEWLINE]V.Científica: Acaba nas Colônias de Marte.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_MASTER_SETTING_CUSTOM_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Equilibra cada condição de vitória individualmente</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_MASTER_SETTING_OFF_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Desabilita todas as condições de vitória</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_MASTER_SETTING_OFF_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Off</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_CULTURAL_SETTING_0_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Standard</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_CULTURAL_SETTING_1_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Early</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_CULTURAL_SETTING_2_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Earliest</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_CULTURAL_SETTING_3_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Off</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_RELIGIOUS_SETTING_0_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Standard</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_RELIGIOUS_SETTING_1_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Early</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_RELIGIOUS_SETTING_2_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Earliest</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_RELIGIOUS_SETTING_3_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Off</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCORE_SETTING_0_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Standard</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCORE_SETTING_1_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Early</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCORE_SETTING_2_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Earliest</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCORE_SETTING_3_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Off</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCIENCE_SETTING_0_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Standard</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCIENCE_SETTING_1_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Early</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCIENCE_SETTING_2_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Earliest</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCIENCE_SETTING_3_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Off</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DIPLO_SETTING_0_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Standard</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DIPLO_SETTING_1_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Early</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DIPLO_SETTING_2_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Earliest</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DIPLO_SETTING_3_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Off</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DOMINATION_SETTING_0_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Standard</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DOMINATION_SETTING_1_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Early</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DOMINATION_SETTING_2_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Earliest</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DOMINATION_SETTING_3_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Off</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_CONQUEST_SETTING_0_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Standard</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_CONQUEST_SETTING_3_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Off</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_CULTURAL_SETTING_0_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Configuração padrão da Firaxis</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_CULTURAL_SETTING_1_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Grandes obras e artefatos provém mais turismo e cultura</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_CULTURAL_SETTING_2_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Grandes obras e artefatos provém mais turismo e cultura[NEWLINE]Turismo necessário é 25% menor</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_CULTURAL_SETTING_3_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Sem vitória cultural</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_RELIGIOUS_SETTING_0_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Configuração padrão da Firaxis: Pressão religiosa se extende até 10 paineis de distância</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_RELIGIOUS_SETTING_1_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Pressão religiosa se extende até 12 paineis de distância</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_RELIGIOUS_SETTING_2_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Pressão religiosa se extende até 13 paineis de distância</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_RELIGIOUS_SETTING_3_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Sem vitória religiosa</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCORE_SETTING_0_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Configuração padrão da Firaxis: 250 turnos (Online)</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCORE_SETTING_1_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>175 turnos</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCORE_SETTING_2_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>150 turnos</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCORE_SETTING_3_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Sem vitória por pontuação</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCIENCE_SETTING_0_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Configuração padrão da Firaxis</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCIENCE_SETTING_1_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Vitória Científica requer: [NEWLINE]Reator de Marte[NEWLINE]Módulo de Habitação[NEWLINE]Módulo Hidropônico</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCIENCE_SETTING_2_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Vitória Científica requer: [NEWLINE]Reator de Marte[NEWLINE]Módulo de Habitação</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_SCIENCE_SETTING_3_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Sem vitória científica</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DIPLO_SETTING_0_DESC" Language="pt_BR">
			<Text>Configuração padrão da Firaxis</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DIPLO_SETTING_1_DESC" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: First Congress at Medieval Era[NEWLINE]First Diplomatic Vote at Renaissance Era</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DIPLO_SETTING_2_DESC" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: First Congress at Medieval Era[NEWLINE]First Diplomatic Vote at Medieval Era</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DIPLO_SETTING_3_DESC" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: No Diplomatic Victory</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DOMINATION_SETTING_0_DESC" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Standard Firaxis Settings: 66% of Emerged Lands</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DOMINATION_SETTING_1_DESC" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: 60% of Emerged Lands in your empire</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DOMINATION_SETTING_2_DESC" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: 50% of Emerged Lands in your empire</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_DOMINATION_SETTING_3_DESC" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: No Territorial Victory</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_CONQUEST_SETTING_0_DESC" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Standard Firaxis Settings: All Capitals Captured</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="BBG_FRONT_VICTORY_CONQUEST_SETTING_3_DESC" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: No Conquest Victory</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_VICTORY_TRADITIONAL_DOMINATION_TT" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Use your military and empire growth to your advantage to dominate the lands!</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_VICTORY_TRADITIONAL_DOMINATION_PROGRESS" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: % of emerged land controlled</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TOOLTIP_TRADITIONAL_DOMINATION_BUTTON" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Territorial</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_WORLD_RANKINGS_TRADITIONAL_DOMINATION_TAB" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Territorial</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_VICTORYSTATUS_TRADITIONAL_DOMINATION_PANEL_HEADER" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Territorial Victory</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_VICTORY_TRADITIONAL_DOMINATION_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Territorial Victory</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_VICTORY_TRADITIONAL_DOMINATION_SUBHEADER" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: TERRITORIAL VICTORY</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_WORLD_RANKINGS_TRADITIONAL_DOMINATION_VICTORY" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: TERRITORIAL VICTORY</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_WORLD_RANKINGS_TRADITIONAL_DOMINATION_PROGRESS" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: TERRITORIAL Progress</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_VICTORY_TRADITIONAL_DOMINATION_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: To achieve a [COLOR:ResMilitaryLabelCS]TERRITORIAL[ENDCOLOR] victory, you need to expand your empire and conquer your foes to control the largest amount of emerged lands.[NEWLINE][NEWLINE]A strong military is highly recommended.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_WORLD_RANKINGS_TRADITIONAL_DOMINATION_DESC_LAST" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: [NEWLINE][NEWLINE]Required amount of total emerged owned to win:  </Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_WORLD_RANKINGS_TRADITIONAL_DOMINATION_TT" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Land tiles owned:</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_VICTORY_TRADITIONAL_DOMINATION_TEXT" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: The world recognizes your absolute domination, for you built an empire on which the sun never sets.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_WORLD_RANKINGS_DOMINATION_TAB" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Conquest</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_VICTORYSTATUS_DOMINATION_PANEL_HEADER" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Conquest Victory</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_VICTORY_DOMINATION_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Conquest Victory</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_VICTORY_CONQUEST_NAME" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Conquest Victory</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_VICTORY_DOMINATION_SUBHEADER" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: CONQUEST VICTORY</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_WORLD_RANKINGS_DOMINATION_VICTORY" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: CONQUEST VICTORY</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_WORLD_RANKINGS_DOMINATION_PROGRESS" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: Conquest Progress</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_WORLD_RANKINGS_DOMINATION_DETAILS" Language="pt_BR">
			<!-- BBG-TRANSLATION-CHECKER-NOTES
					- This tag has no translation yet
			-->
			<Text>[COLOR_RED]TO TRANSLATE: To achieve a [COLOR:ResMilitaryLabelCS]CONQUEST[ENDCOLOR] victory, you must conquer the original [ICON_Capital] Capital of every other civilization.[NEWLINE][NEWLINE]A strong military is highly recommended.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_THANH_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Distrito único do Vietnã que substitui o Acampamento. +1 de [ICON_CULTURE] Cultura pra cada distrito adjacente. Depois que Vôo é pesquisado, recebe [ICON_TOURISM] Turismo igual à [ICON_CULTURE] Cultura. Este distrito não requer população, é mais barato pra construir não pode ser construído adjacente ao centro de cidade, e não é um distrito especializado, não gera pontos de [ICON_GreatPerson] Grandes Personalidades.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_GOVT_INHERENT_BONUS_MONARCHY_XP1" Language="pt_BR">
			<Text>[ICON_HOUSING] Habitação por nível de Muralha. +2 de [ICON_CULTURE] Cultura pra cada Muralha do Renascimento.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BELIEF_EARTH_GODDESS_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 de [ICON_Faith] Fé de paineis com Apelo Charmoso ou De Tirar o Fôlego.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_UNIT_BYZANTINE_TAGMA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Unidade única do Basil II da Era Medieval, que substitui o Cavaleiro Nobre. Unidades terrestres Land units within 1 tile of the Tagma receive +2 [ICON_Strength] Combat Strength or [ICON_RELIGION] Religious Strength.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_GAUL_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Minas concedem um bônus de adjacência menor pra todos os distritos, uma bomba cultural em territórios neutros, e recebem +1 de [ICON_CULTURE] Cultura quando Trabalho em Bronze for pesquisado. Distritos especializados não recebem adjacência de outros distritos e esses distritos não podem ser construídos adjacentes ao Centro de Cidade.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_OPPIDUM_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Distrito único da Gália que é mais baratos e está disponível mais cedo do que a Zona Industrial. O Opido funciona como uma defesa, possuindo ataque à distância.[NEWLINE][NEWLINE]+2 de [ICON_Production] Produção por Pedreiras e recursos estratégicos.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_ROYAL_NAVY_DOCKYARD_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Distrito único da Inglaterra pra atividade naval. Substitui o distrito de Porto, e é mais barato pra construir. Também remove a penalidade de [ICON_Movement] Movimento pra embarcar e desembarcar nesse painel. Deve ser construida em costa ou lago, adjacente à terra.[NEWLINE][NEWLINE]+1 de [ICON_Movement] Movimento pra todas as unidades navais construídas no Porto Marítimo [NEWLINE]+2 de [ICON_Gold] Ouro por turno quando construído em um continente estrangeiro[NEWLINE]+1 de [ICON_TradeRoute] Rotas Comerciais máximas.[NEWLINE]+1 ponto de [ICON_GREATADMIRAL] Grande Almirante por turno com o Farol</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_ROYAL_NAVY_DOCKYARD_EXPANSION1_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Distrito único da Inglaterra pra atividade naval. Substitui o distrito de Porto, e é mais barato pra construir. Também remove a penalidade de [ICON_Movement] Movimento pra embarcar e desembarcar nesse painel. Deve ser construida em costa ou lago, adjacente à terra.[NEWLINE][NEWLINE]+1 de [ICON_Movement] Movimento pra todas as unidades navais construídas no Porto Marítimo [NEWLINE]+2 de [ICON_Gold] Ouro e +4 de Lealdade por turno quando construído em um continente estrangeiro. Não pode ser construído em Corais.[NEWLINE]+1 ponto de [ICON_GREATADMIRAL] Grande Almirante por turno com o Farol</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_DISTRICT_ROYAL_NAVY_DOCKYARD_EXPANSION2_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Distrito único da Inglaterra pra atividade naval. Substitui o distrito de Porto. Também remove a penalidade de [ICON_Movement] Movimento pra embarcar e desembarcar nesse painel. Deve ser construida em costa ou lago, adjacente à terra.[NEWLINE][NEWLINE]+1 de [ICON_Movement] Movimento pra todas as unidades navais construídas no Porto Marítimo [NEWLINE]+2 de [ICON_Gold] Ouro e +4 de Lealdade por turno quando construído em um continente estrangeiro. Não pode ser construído em Corais.[NEWLINE]+1 ponto de [ICON_GREATADMIRAL] Grande Almirante por turno com o Farol</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_THERMOPYLAE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Vitórias em combate concedem [ICON_Culture] Cultura igual à 50% da [ICON_Strength] Força de Combate da unidade derrotada. (na velocidade Online)</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_TRAIT_LEADER_JOAO_III_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Todas as unidades recebem +1 de visão. +1 de capacidade de [ICON_TradeRoute] Rotas comerciais quando entra em uma nova era (inclusive na Era Antiga). Fronteiras abertas com todas as cidades estado.</Text>
		</Replace>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_MERCHANT_INVESTOR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>50% de desconto em [ICON_GOLD] Ouro ao comprar unidades e distritos na cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_MILITARY_GA_BUFF_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+10 de [ICON_STRENGTH] força de combate contra distritos defensivos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PROMOTION_COMBAT_FOREIGN_CONTINENT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+5 de força de combate enquando atacando em continente estrangeiro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_AGRICULTURE_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Agricultura</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_AGRICULTURE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+1 de [ICON_FOOD] alimento nos recursos revelados pela cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_SACREDPATH_WOODS_FAITH" Language="pt_BR">
			<Text>+{1_num} [ICON_FAITH] Fé de bosques adjacentes {1_Num : plural 1?tile; other?tiles;}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_SEOWON_THEATER_BONUS" Language="pt_BR">
			<Text>+{1_num} [ICON_SCIENCE] Ciência por um Teatro adjacente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_THEATER_SEOWON_BONUS" Language="pt_BR">
			<Text>+{1_num} [ICON_CULTURE] de Cultura por um Seowon adjacente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_HOLY_SITE_RIVER_FAITH" Language="pt_BR">
			<Text>+{1_num} [ICON_FAITH] Fé pelo rio.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_HOLY_SITE_NORWAY_COAST_FAITH" Language="pt_BR">
			<Text>+{1_num} [ICON_FAITH] Fé pela costa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_HOLY_SITE_HARBOR_ADJACENCY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+{1_num} [ICON_GOLD] de Ouro pela adjacência a um Local Sagrado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ABILITY_TIGER_ADJACENCY_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Cannonball!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ABILITY_TIGER_ADJACENCY_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>+7 [ICON_Strength] de Força de Combate quando atacando inimigos em painéis adjacentes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_MINE_SCIENCE" Language="pt_BR">
			<Text>+{1_num} [ICON_SCIENCE] Ciência por adjacência de minas {1_Num : plural 1?Mines; other?Mines;}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PREVIEW_MAPUCHE_COMBAT_BONUS_TOQUI_VS_GOLDEN_AGE_CIV" Language="pt_BR">
			<Text>+{1_num} vs. Era de Ouro/Heroica</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_EDUCATOR_KNOWLEDGE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>[ICON_TradeRoute] Rotas comerciais domésticas pra cidade do Pingala concedem +3 de [ICON_SCIENCE] Ciência.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_EDUCATOR_KNOWLEDGE_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Conhecimento Compartilhado</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_EDUCATOR_EUREKA_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Eureca</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_EDUCATOR_EUREKA_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>Dobra o bônus de adjacência do Campus dessa cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_AMBASSADOR_NEGOTIATOR_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Negociador</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_AMBASSADOR_NEGOTIATOR_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
			<Text>A cidade não pode ser colocada sob certo e ganha +5 de Força de Defesa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_MERCHANT_INVESTOR_NAME" Language="pt_BR">
			<Text>Investidor</Text>
		</Row>
		<!-- Beta -->
		<Replace Tag="LOC_BBG_FRONT_BETA_BAN_TRADE_TREATY_NAME" Language="pt_BR">
            <Text>[COLOR_GREEN]Ban Trade Treaty[ENDCOLOR]</Text>
        </Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>